<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>42 - La réponse à presque tout</title><link>https://github.com/Sorcier88/special-bassoon</link><description>Auto-generated</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://raw.githubusercontent.com/Sorcier88/special-bassoon/refs/heads/main/cover/42.jpeg</url><title>42 - La réponse à presque tout</title><link>https://github.com/Sorcier88/special-bassoon</link></image><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 09:59:19 +0000</lastBuildDate><itunes:author>Arte</itunes:author><item><title>Sommes-nous tous bisexuels ? | 42 - La réponse à presque tout | ARTE</title><description>Rediffusé jusqu'au 01/07/2026
La plupart des personnes sentent assez tôt si elles sont attirées par les femmes ou par les hommes. Mais s’agit-il d’une attirance durable ? Et si notre désir n´était pas aussi déterminé que nous le pensons ?&#13;
&#13;
Série documentaire scientifique (Allemagne, 2023, 25mn)&#13;
&#13;#arte #bisexuel #documentaire 
---
Sources et liens :

D’après les sondages menés par l'institut britannique YouGov en 2015 et 2019 de plus en plus de jeunes se disent bisexuels :

https://yougov.co.uk/topics/society/articles-reports/2015/08/16/half-young-not-heterosexual

https://d25d2506sfb94s.cloudfront.net/cumulus_uploads/document/0mefw998rr/YG-Archive-SexualityScaleInternal-2405

La représentation de la bisexualité dans la culture pop a également évolué au cours des dernières

décennies :

https://www.vox.com/culture/2018/5/16/17339992/bisexual-representation-tv-callie-rosa-darryl

Les études du sexologue Alfred Kinsey menées dans les années 1940 onte montré que la moitié des personnes interrogées n’éprouvaient pas un désir monosexuel…

https://kinseyinstitute.org/research/publications/kinsey-scale.php

…c’est ce que démontre la grille d'orientation sexuelle de Klein. Vous pouvez tester vous-même votre degré de bisexualité :

https://bi.org/en/klein-grid

Existe-t-il un gène ou une structure cérébrale spécifique aux homosexuels ?

Le neuroscientifique Simon LeVay établit un lien entre une structure particulière du cerveau et l'homosexualité :

https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&amp;hl=en&amp;user=8mIk1r0AAAAJ&amp;citation_for_view=8mIk1r0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC

Il s'agit de l'étude la plus complète à ce jour sur la génétique de l'orientation sexuelle : https://www.science.org/doi/10.1126/science.aat7693

Même le règne animal ne nous aide pas à savoir si notre désir sexuel est déterminé d’avance : https://www.zeit.de/zustimmung?url=https%3A%2F%2Fwww.zeit.de%2Fonline%2F2008%2F22%2Fhomosexualitaet-tiere-interview

Notre conception de la sexualité est culturelle. Pour être plus précis, elle est européenne et étroitement liée à l'histoire coloniale :

https://www.goethe.de/prj/zei/de/pos/22303917.html

https://www.bpb.de/themen/kolonialismus-imperialismus/postkolonialismus-und-globalgeschichte/219143/geschlecht-und-sexualitaet/ 
&#13;
Abonnez-vous à la chaîne ARTE https://www.youtube.com/channel/UCwI-JbGNsojunnHbFAc0M4Q/?sub_confirmation=1

Suivez-nous sur les réseaux !
Facebook : http://www.facebook.com/artetv
Twitter : http://www.twitter.com/artefr
Instagram : https://www.instagram.com/artefr</description><guid isPermaLink="false">d4wf7oWkLs4</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/d4wf7oWkLs4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><itunes:author>Arte</itunes:author></item><item><title>Quelle est l'origine de la vie ? | 42 - La réponse à presque tout | ARTE</title><description>Rediffusion disponible jusqu'au 14/10/2026
Si les scientifiques s’entendent sur la date (il y a 4 milliards d’années), leurs avis divergent sur le lieu et les conditions qui ont vu naître la vie sur notre planète. Les premières cellules ont-elles émergé d’une soupe primordiale plutôt que de sources hydrothermales océaniques primitives ? Se pourrait-il que la vie sur Terre provienne d’ailleurs ?&#13;
&#13;
Série documentaire scientifique (Allemagne, 2023, 30mn)&#13;
&#13;#bigbang #science #arte 

---
Ci-dessous les liens vers les sources :

1. Les plus anciennes traces de vie

Quand la vie est-elle apparue ? La question est controversée. Mais il existe des fossiles qui prouvent que des bactéries vivaient déjà dans des sources hydrothermales il y a environ 4 milliards d'années : Evidence for early life in Earth’s oldest hydrothermal vent precipitates | Nature

2. Le métabolisme comme stimulateur de vie ?

Nick Lane est un ardent défenseur de l'idée que la vie a commencé grâce au métabolisme. Un entretien approfondi avec lui : https://www.youtube.com/watch?v=tOtdJcco3YM

Site web de Nick Lane : Nick Lane Personal Website (nick-lane.net)

Qui est apparu en premier ? Le monde de l'ARN ou le métabolisme ? Un résumé : Evolution - Entstand das Leben in einer RNA-Welt? - Wissen - SZ.de (sueddeutsche.de)

3. En quoi consiste l’hypothèse du monde à ARN ?

L'ARN est le précurseur chimique de l'ADN et pourrait avoir joué un rôle important à l'origine de la vie, car l'ARN peut faire aussi bien le travail de l'ADN que celui des protéines... https://www.youtube.com/watch?v=K1xnYFCZ9Yg

Stand die RNA am Anfang des Lebens? - Spektrum der Wissenschaft

Comment l'ARN a pu se former dans de fines fissures rocheuses A heated rock crack captures and polymerizes primordial DNA and RNA - Physical Chemistry Chemical Physics (RSC Publishing)

Au début de la vie, les états de non équilibre étaient probablement importants : Non-equilibrium conditions inside rock pores drive fission, maintenance and selection of coacervate protocells | Nature Chemistry

.. mais était-ce vraiment le cas ? L'hypothèse du monde à ARN ne fait pas l’unanimité : The RNA world hypothesis: the worst theory of the early evolution of life (except for all the others)a | Biology Direct | Full Text (biomedcentral.com)

4. L’enveloppe cellulaire

Et comment une sorte d'enveloppe cellulaire s'est-elle formée au début de la vie ? Beating Vesicles | Max Planck Institute of Biochemistry (mpg.de)

5. Qu’est-ce-que la vie ? Voici une définition :

Welche Kriterien muss „etwas“ erfüllen, dass wir es Leben nennen?

Die Max-Planck-Gesellschaft fasst in diesem Artikel 8 Merkmale zusammen: Was ist Leben? | MaxSynBio - Max-Planck-Forschungsnetzwerk der Synthetischen Biologie (mpg.de)

6. La théorie de la panspermie

La vie n'aurait-elle pas pu venir d'une autre planète ? Quelles sont les probabilités que la vie vienne d’ailleurs ? C'est ce que postule la théorie de la panspermie.

https://www.bbc.co.uk/ideas/videos/are-we-thinking-about-alien-life-all-wrong/p0b6vpk4

7. Quelles sont les alternatives?

L'astrobiologiste et physicienne théorique Sara Walker nous incite à réfléchir sur notre définition de la vie. La vie est-elle vraiment une entité cellulaire ? Ou bien la vie est-elle simplement de l'information, et l'origine de la vie pourrait être tout autre ? : https://www.youtube.com/watch?v=dFIu78N7WwA

Références musicales de l’épisode :

00:00 - 00:23 Cristobal Tapia de Veer: Renaissance (White Lotus, Bande-son originale)
00:23 - 00:52 et
1:12 - 1:20 Alexandre Desplat: Up the stairs (Grand Budapest Hotel, Bande-son originale)
1:30 - 1:57 Cristobal Tapia de Veer: Pianissimo (White Lotus, Bande-son originale)
1:57 - 2:05 et 2:31 - 2:38 Alexandre Desplat: Up the stairs, (Grand Budapest Hotel, Bande-son originale) 
&#13;
Abonnez-vous à la chaîne ARTE https://www.youtube.com/channel/UCwI-JbGNsojunnHbFAc0M4Q/?sub_confirmation=1

Suivez-nous sur les réseaux !
Facebook : http://www.facebook.com/artetv
Twitter : http://www.twitter.com/artefr
Instagram : https://www.instagram.com/artefr</description><guid isPermaLink="false">6lmrtHhiBuo</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/6lmrtHhiBuo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><itunes:author>Arte</itunes:author></item></channel></rss>