<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Critique à Chaud</title><link>https://github.com/Sorcier88/special-bassoon</link><description>Generated Feed</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://raw.githubusercontent.com/Sorcier88/special-bassoon/refs/heads/main/cover/ecran_large.png</url><title>Critique à Chaud</title><link>https://github.com/Sorcier88/special-bassoon</link></image><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 21:23:21 +0000</lastBuildDate><itunes:author>Ecran large</itunes:author><itunes:image href="https://raw.githubusercontent.com/Sorcier88/special-bassoon/refs/heads/main/cover/ecran_large.png"/><item><title>STEVEN SPIELBERG : son nouveau chef-d'œuvre redonne foi dans le cinéma</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Antoine est heureux : il peut enfin parler de The Fabelmans, le nouveau film de Steven Spielberg qui débarque dans les salles de cinéma. Et comment lui en vouloir, puisque le grand Steven a, en plus de réaliser un énième chef-d'œuvre, offert au monde son film le plus personnel et autobiographique.

Tout en évoquant le divorce de ses parents, le cinéaste puise de cette chronique familiale une réflexion touchante sur la naissance d’une passion, et une ode au cinéma d’une incroyable beauté. Spielberg s’y livre comme rarement auparavant, et ça méritait bien de replacer le film dans la carrière de l’auteur.

#StevenSpielberg #TheFabelmans #Spielberg

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">-52zPj5-5sE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/-52zPj5-5sE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>CREED 3 : la (vraie) relève de Rocky</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Le dernier Creed III est sorti en salles, l'occasion pour Michael B. Jordan de passer pour la première fois à la réalisation en plus d'incarner Adonis Creed, le fils du mythique Apollo Creed. Si l'absence de Rocky à l'écran et de Stylvester Stallone à l'écriture aurait pu représenter le plus gros challenge de la saga et de la franchise spin-off, l'éloignement involontaire de l'Etalon Italien a finalement permis au film, mais aussi à Michael B. Jordan et son personnage, de s'affirmer en s'émancipant d'une figure trop encombrante. Le résultat, s'il n'est pas parfait, n'en est que plus solide, comme l'explique Déborah.

#Creed #Rocky #Stallone #Boxe

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">Ti6ROdb6uVk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Ti6ROdb6uVk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE MANDALORIAN SAISON 3 : jusqu'où Bébé Yoda peut-il sauver Star Wars ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Telle est la voie : The Mandalorian est de retour avec sa saison 3 et surtout avec Grogu, ce qui pourra vous étonner si vous n’avez pas vu ce spin off tout pourri qu’était Le Livre de Boba Fett...

Antoine pourrait râler sur la surexploitation de la franchise Star Wars sur Disney+, mais il doit bien admettre que The Mandalorian continue de développer avec humilité et savoir-faire la meilleure expansion de l’univers de George Lucas, ce que reflète parfaitement le premier épisode de cette saison 3. 

Retrouvez notre podcast La Réu’ sur Sucker Punch : 
https://www.ecranlarge.com/films/news/1470008-la-reu-decran-large-notre-podcast-sur-sucker-punch-et-zack-snyder 

#TheMandalorian #StarWars #Grogu 

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">rRyoqwzaNk4</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/rRyoqwzaNk4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>JURASSIC PARK pour les nuls : 65, cette bouse de dinosaure</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Adam Driver retourne à la science-fiction avec ce nouveau film d'aventure dans lequel il joue un pilote de vaisseau spatial qui arrive sur Terre... à l'époque des dinosaures. Réalisé par le duo derrière le scénario du premier Sans un Bruit, le film a recours aux mêmes types de tours de passe-passe scénaristiques, sans pour autant fournir une histoire convaincante. Très inspiré par Interstellar et Jurassic Park, le film reste une redite de choses trop vues et fait l'effet d'une foire aux occasions manquées, malgré son concept en or, comme l'explique Judith.

Retrouvez le roman Heat 2, la suite du film de Michael Mann :
http://bit.ly/3mOANgb

#JurassicPark #65 #AdamDriver

00:00 ｜ Introduction
00:24 ｜ Heat 2
02:21 ｜ 65 : La Terre d'Avant
08:26 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">euYRQBJNMHQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/euYRQBJNMHQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LES GARDIENS DE LA GALAXIE 3 : pourquoi Marvel va avoir du mal à s'en remettre</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Les Gardiens de la Galaxie 3 marque la fin d'une époque. C'est la fin de la trilogie menée par Chris Pratt et Zoe Saldana, c'est la fin d'un chapitre pour les personnages, et c'est aussi le dernier film de James Gunn chez Marvel puisqu'il continuera sa carrière chez DC (comme co-PDG, mais aussi réalisateur et scénariste d'un film Superman). Mais Les Gardiens de la galaxie 3 va aussi avoir un impact plus global sur Marvel. Car Star-Lord et sa bande étaient parmi les meilleurs personnages, et les films de James Gunn étaient parmi les meilleurs du MCU. Comment Marvel va t-il pouvoir s'en remettre ? Où aller après cette trilogie ? Qui pourra prendre la relève de ces héros galactiques ? 

#Marvel #LesGardiensdelaGalaxie3 #MCU 

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">UCH0Why-arA</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/UCH0Why-arA.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BLACK PANTHER 2 : comment Marvel a sauvé les meubles (SANS SPOILERS)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Attendu au tournant après le succès du premier film, Black Panther 2 : Wakanda Forever est surtout un opus meurtri du Marvel Cinematic Universe. Suite au décès de l’acteur Chadwick Boseman, le personnage de T’Challa a été retiré du scénario, amenant à une forme de deuil autant présente à l’écran que sur le plateau de tournage.

En résulte un projet à la fois bicéphale et fascinant, qui n’évite pas certains écueils habituels de la franchise, mais se démarque par une dimension humaine devenu trop rare dans le fatras super-héroïque de la firme. Et comme Déborah est plutôt cliente de cette approche, elle détaille tout ça par une analyse sans spoilers.

#Marvel #BlackPanther2 #WakandaForever

Viens, on s'engueule au cinéma ! Première projo-débat "Le Grand Ecran Large" avec Event Horizon le 2 décembre !
Réservation : http://bit.ly/3hfQ6M8

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">BB2QWdmJ6uo</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/BB2QWdmJ6uo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LES GARDIENS DE LA GALAXIE, WEREWOLF BY NIGHT... et si l'avenir de Marvel était là ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Avant de revenir avec un troisième opus attendu, Les Gardiens de la Galaxie se permettent un petit aparté avec Joyeuses fêtes, un Holiday Special réalisé par James Gunn pour Disney+. Oui, vous avez bien entendu, un Holiday Special, comme celui de Star Wars, où il s’agit de sauver l’esprit de Noël.

Si Gunn s’est permis ce postulat improbable, c’est parce que son moyen-métrage s’inscrit dans ce que Marvel appelle désormais les Special Presentations. Après Werewolf by Night, le Holiday Special entérine un format qui en viendrait presque à sauver Marvel de sa léthargie habituelle. Antoine est justement là pour expliquer pourquoi ces téléfilms sont peut-être en train de sauver le MCU.

Comment vous abonner à FILMO :
https://www.filmotv.fr/

Code promo Filmo : ELFILMO
Avec ce code, profitez de deux mois gratuits et sans engagement.

Première projo-débat "Le Grand Ecran Large" avec Event Horizon le 2 décembre !
Réservation : http://bit.ly/3hfQ6M8

#LesGardiensDeLaGalaxie #Marvel #HolidaySpecial

00:00 ｜ Introduction
00:26 ｜ Filmo
02:20 ｜ Holiday Special
12:08 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">-f0irGeOSDQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/-f0irGeOSDQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>AVATAR 2 Critique-débat : grand chef-d'œuvre ou grand fourre-tout ? (SANS et AVEC spoilers)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Avatar 2 est enfin là. 13 ans après le premier Avatar, sorti en 2009, Avatar 2 : La Voie de l'eau de James Cameron arrive au cinéma ce 14 décembre, en 3D et HFR, avec pour mission de passer après le succès phénoménal d'Avatar (2,7 milliards au box-office en 2009 dont 14,6 millions d'entrées en France). Avatar 2 est-il à la hauteur des attentes ? James Cameron a t-il reproduit le miracle avec la suite ? Avatar 2 peut-il vraiment réunir et satisfaire autant de monde que le premier ?

Comme d'habitude, Ecran Large n'est pas totalement d'accord. Dans une critique-débat, Antoine et Geoffrey débattent donc sur les réussites et ratés d'Avatar 2, qui va évidemment diviser (et tant mieux).

Retrouvez dès maintenant Fall en DVD / Blu-Ray et en VOD :
https://urlz.fr/k2lN

#Avatar2 #AvatarLaVoieDeLeau #JamesCameron

00:00 ｜ Introduction
01:03 ｜ Fall
02:55 ｜ SANS spoils
26:14 ｜ AVEC spoils
33:45 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">wO46yUlu9Ww</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/wO46yUlu9Ww.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE LAST OF US : oubliez le 1er épisode, vous n'êtes pas prêts pour la suite</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Attendue comme le messie par les joueurs inféodés à Naughty Dog, crée par Craig Mazin (Chernobyl, n’allez pas voir le reste de sa filmographie) et Neil Druckman en personne, la série HBO adaptée de The Last of Us débute ce lundi sur Amazon Prime Video. Et si vous pensiez que ce pilote était à la hauteur, attendez de voir ce que vous réserve la suite.

Car Mathieu est catégorique : cette saison gagne considérablement en intérêt passé les deux premières heures de visionnage. C’est pourquoi il a décidé de consacrer une vidéo non pas au premier épisode, mais aux trois premiers. Rassurez-vous : pas question de spoiler en amont, mais de souligner à quel point les deux scénaristes transcendent complètement le postulat d’adaptation original et de vous convaincre de continuer à suivre les aventures de Joel et Ellie, quand bien même vous jugez ce démarrage très scolaire.

#TheLastofUs #HBO et #PrimeVideo

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">scJ7RMUHIyE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/scJ7RMUHIyE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BABYLON : le bide injuste d'un (très) grand film</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Après avoir impressionné tout le monde (ou presque) avec Whiplash et La La Land, le prodige Damien Chazelle est de retour avec Babylon, une fresque titanesque, ambitieuse et onéreuse sur le Hollywood des années 20 à l’arrivée du cinéma parlant. Au-delà de son casting de stars (Margot Robbie, Brad Pitt), le film se permet un jusqu’au-boutisme passionnant, étalant sa frénésie sur plus de trois heures.

Chazelle y condense toutes ses obsessions dans un brillant élan de chaos sur la fin d’une époque. Pas de bol, la critique divisée et le box-office désastreux du film aux Etats-Unis en font un injuste bide, qu’Antoine est venu décortiquer.

Retrouvez dès maintenant les comics Black River :
https://www.lisez.com/black-river/livres/53

#Babylon #BradPitt #MargotRobbie

00:00 ｜ Introduction
00:22 ｜ Black River
02:36 ｜ Babylon
10:49 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">1Tbjt8Zl5po</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/1Tbjt8Zl5po.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BALLE PERDUE 2 : la France a bien son Fast &amp; Furious (ft. Guillaume Pierret)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Succès surprise de Netflix en 2020, Balle perdue a prouvé qu’on pouvait faire du cinéma d’action exigeant et bien troussé en France. Avec ses courses-poursuites tendues et ses scènes de baston bien bourrines, le film porté par Alban Lenoir s'est offert une suite qui débarque ce 10 novembre.

Et comme le résultat est encore plus fort et ambitieux, Antoine a eu envie d’en toucher un mot avec son réalisateur, Guillaume Pierret, afin qu’il nous explique les enjeux d’une telle production, et la place d’un tel cinéma dans l’Hexagone.

#Netflix #BallePerdue2 #GuillaumePierret

Retrouvez notre critique écrite de Balle perdue 2 :
https://www.ecranlarge.com/films/critique/1455890-balle-perdue-2-critique-netflix-sur-lautoroute-du-kiff

Viens, on s'engueule au cinéma ! Première projo-débat "Le Grand Ecran Large" avec Event Horizon le 2 décembre !

Réservation : http://bit.ly/3hfQ6M8

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">HCkTIG9h3Es</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/HCkTIG9h3Es.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>À COUTEAUX TIRÉS 2 : GLASS ONION - le film Netflix parfait pour Noël</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Alors qu'A couteaux tirés a été un petit carton au cinéma en 2019, Netflix a décidé de racheter la franchise pour près de 500 millions de dollars et a commandé directement deux suites au réalisateur Rian Johnson. Glass Onion : une histoire à couteaux tirés est donc la première d'entre elles, toujours portée par l'incroyable Daniel Craig qui, loin du costume de James Bond, a trouvé le nouveau rôle d'une vie avec le détective Benoit Blanc.

À l'image de A couteaux tirés, Glass Onion est donc un whodunit drôle et captivant, jouant de son casting cinq étoiles et de nombreux rebondissements pour nous plonger dans un jeu de poupées russes jouissif. Mais évidemment, derrière l'enquête ludique et ensoleillée, Rian Johnson (le cinéaste derrière le tant décrié Star Wars : Les Derniers Jedi) a surtout concocté une petite satire jubilatoire de notre monde.

Retrouvez Godland au cinéma depuis ce 21 décembre :
https://bit.ly/3YUkSeS

#ACouteauxTirés #Netflix #GlassOnion

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">I6SZ-8qBnPw</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/I6SZ-8qBnPw.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>VAINCRE OU MOURIR : comment un film aussi nul et dangereux a pu exister ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Royalistes debout ! Vaincre ou Mourir, produit par le Puy du Fou, débarque en salles ce 25 janvier. Vos gauchistes islamo-woke (à la botte du système subventionné, cela va sans dire) préférés considèrent que ses ambitions un poil inquiétantes sont suffisantes pour le passer à la guillotine, mais aussi pour rappeler le contexte de sa production et les idées des bons chrétiens qui le promeuvent.

Car Vaincre ou Mourir, comme les spectacles du Puy du Fou, avance masqué. Et c’est bien ça qu’on lui reproche, en plus d’exalter plus ou moins subtilement un régime pas des plus démocratiques. Cette vidéo condense donc rapidement notre dossier et notre critique du film, en plus de tester notre puissance de censure bolchév… enfin, de modération.

#PuyduFou #VaincreouMourir #PhilippeDeVilliers

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">BAeB40TnWRo</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/BAeB40TnWRo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LES TROIS MOUSQUETAIRES : le vrai sauveur du cinéma français ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Après le succès relatif d’Astérix et Obélix : L’Empire du Milieu, la nouvelle superproduction Pathé fait son entrée en salles avec le nouveau film de Martin Bourboulon : Les Trois Mousquetaires. Premier volet d’un diptyque attendu, cette énième adaptation du roman d’Alexandre Dumas coche toutes les cases d’un futur succès publique, avec à son affiche des stars comme Eva Green, Pio Marmaï, Vincent Cassel, Romain Duris et François Civil. Mais parviendra-t-il réellement à remplir ses objectifs, en dépit de ses défauts structurels ? Porte-étendard d’un nouveau modèle de production à l’américaine, son avenir en salles sera décisif pour l’avenir des blockbusters français. Décryptage de ses atouts et de ses faiblesses.

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">1DlU85jLlYQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/1DlU85jLlYQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>SUPER MARIO BROS. : pourquoi tout le monde va craquer (et tant mieux)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Attendu au tournant, le film Super Mario Bros. a le devoir de rattraper la franchise du nanar de 1993. Pour l’occasion, Nintendo a mis les petits plats dans les grands en prenant les devants sur le projet, et en s’associant avec le studio Illumination (Moi, Moche et Méchant).

Et force est de constater que le résultat est une franche réussite, aussi soignée qu’efficace. Pourtant, Mario Bros. n'est à première vue qu’un énième blockbuster nostalgique et bourré de fan-service. Qu’est-ce qui le distingue de la concurrence ? Antoine va essayer de répondre à cette question sans s’empiffrer de madeleines de Proust.

#SuperMarioBros #Nintendo #Mario

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">PSGSoncsl64</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/PSGSoncsl64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE IDOL : série sulfureuse ou scandale sexiste ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Sur le papier, The Idol sonnait comme une évidence. Voir Abel “The Weeknd” Tesfaye s’associer à Sam Levinson (Euphoria) pour une série HBO sur le show business promettait du lourd, du moins jusqu’à ce que les polémiques éclatent. Production chaotique, réécritures embarrassantes, point de vue masculiniste et fantasmes de viols, la presse s’est lâchée sur ce qui semblait être une proposition problématique.

Néanmoins, le Festival de Cannes a tout de même diffusé les deux premiers épisodes hors-compétition. Antoine les a vus, et en est ressorti avec des sentiments mitigés (et pas seulement parce qu’il est une groupie de The Weeknd). The Idol mérite-t-elle toute cette haine ? C’est ce qu’on va voir dans cette vidéo.

#TheIdol #TheWeeknd #LilyRoseDepp

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">6VC0Tsv3MXI</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/6VC0Tsv3MXI.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>TRANSFORMERS 7 : RISE OF THE BEASTS – saga morte ou ressuscitée ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

A Ecran Large, chacun a ses déviances, et pour Antoine, c’est la saga Transformers. En plus de défendre les films de Michael Bay (oui oui), il a pris goût aux mésaventures diverses d’Optimus Prime et de sa clique d’Autobots. Forcément, il attendait avec impatience Transformers : Rise of the Beasts, le nouveau volet de la franchise, qui entérine le reboot entamé par Bumblebee. 

Force est de constater que sans Michael Bay aux manettes, les jouets d’Hasbro perdent de leur superbe et de leur intérêt. Pour autant, le long-métrage de Steven Caple Jr. est loin d’être inintéressant, et oscille entre une naïveté bienvenue et les contraintes d’un cahier des charges bizarre. Mais que peut-on encore attendre de Transformers au cinéma ?

#Transformers #RiseOfTheBeasts #Transformers7

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">YxlQHejKexg</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/YxlQHejKexg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE FLASH : ce qui pouvait arriver de pire aux films de super-héros (SPOILERS à 11:27)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Attendu depuis des années, repoussé plus de fois qu’il n’y a eu de vagues de COVID, tellement réécrit qu’il aurait très bien pu provoquer la guerre des scénaristes à lui tout seul et constitué à 95% de reshoots aléatoires, The Flash débarque enfin dans les salles avec l’ambition de sauver l’univers DC de la débandade.

Sauf que le résultat est pire que prévu, au point qu’on pourrait se demander s’il ne s’agit pas du dernier clou sur le cercueil d’un genre qui n’est plus aussi tout puissant qu’auparavant. Mieux encore, au-delà de sa production apocalyptique, The Flash pourrait bien conter ses dernières heures, non sans cynisme. Même s’il a perdu 2/10 à chaque œil au cours de la projection, Mathieu va faire l’effort de tenter d’expliquer pourquoi.

Découvrez la bande annonce de SISU, au cinéma le 21 juin. 
La bande-annonce en VOST :  https://youtu.be/c4MopjspR_c
La bande-annonce en VF : https://youtu.be/qeU2R_hT_Zw

#TheFlash #EzraMiller #Snyder

00:00 ｜ Introduction
01:36 ｜ Sisu
03:06 ｜ The Flash (sans spoils)
11:27 ｜ The Flash (avec spoils)
14:06 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">ZABZVh5iB8I</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/ZABZVh5iB8I.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>TYLER RAKE 2 : c'est quoi le problème du cinéma d'action sur Netflix ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Produit par les frères Russo, le premier Tyler Rake avait été un sacré carton pour Netflix. Chris Hemsworth y jouait les John Wick sous la houlette de l’ancien cascadeur Sam Hargrave pour un film d’action plutôt bien troussé. Sa suite, Tyler Rake 2, a le mérite d’aller encore plus loin, notamment au travers d’un plan-séquence un peu facile mais grisant.

La formule est bien rôdée, mais pose ses limites sur le plan narratif. C’est pourquoi Antoine est là pour comprendre ce qui fait le cinéma d’action made in Netflix, ses qualités comme ses problèmes.

#TylerRake2 #ChrisHemsworth #Netflix

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">a_m5FWQLCUk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/a_m5FWQLCUk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MIRACULOUS : c'est quoi ce WTF hors de prix du cinéma français ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Depuis son apparition en 2015, Miraculous, les aventures de Ladybug et Chat Noir est devenu un phénomène mondial, notamment en France où la série compte depuis plusieurs années une solide communauté de fans. Comme la suite des logiques des choses, après des records d'audience et des épisodes spéciaux sous forme de téléfilms, Marinette et Adrien ont quitté le petit écran pour une première aventure au cinéma avec le sobrement intitulé Miraculous, le film. 

On aurait pu passer à côté de l'info si le film n'avait pas coûté 80 millions d'euros, ce qui le propulse parmi les productions les plus chères de France. Le projet est donc colossal, surtout d'un point de vue commercial, si bien qu'on se pose plusieurs questions, notamment sur les futurs résultats au box-office, comme l'explique Déborah.

#Miraculous #BoxOffice #Budget

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">Pd5qZt9FLxM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Pd5qZt9FLxM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE CREATOR : le meilleur blockbuster de science-fiction de l'année</title><description>Sorti ce 27 septembre, The Creator pourrait sembler à la traîne derrière les superproductions Disney de l’été. Mais en réalité, il n’appartient pas vraiment à cette catégorie. Bien moins coûteux et bien plus ambitieux que les blockbusters de ces derniers moins, le film de Gareth Edwards n’en est pas moins sublime.

Comment est-ce possible à une ère où les films à 300 millions de dollars ressemblent à des cinématiques PS3 ? Et bien on va tâcher de vous donner quelques pistes, tout en livrant bien entendu notre avis. Avis positif, vous l’aurez bien deviné.


00:00 Introduction
00:38 Filmo
02:15 The Creator

Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/Code_ELFILMO
Code promo Filmo : ELFILMO
Avec ce code, profitez de deux mois gratuits et sans engagement !


Le 2 octobre, c'est LA REVANCHE DU SITE.
Suivez-nous ici ➡️ https://fr.ulule.com/ecranlarge


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">D2Xjz1u2Ijg</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/D2Xjz1u2Ijg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>AQUAMAN 2 : la pire fin possible pour le DCEU ?</title><description>#aquaman2 #dceu 

Le DCEU est officiellement mort, et pas de façon héroïque. L’univers partagé de DC initié par le Man of Steel de Zack Snyder a pris fin avec Aquaman et le Royaume Perdu, qui a enfin rejoint la surface après avoir été décalé d’un an et traversé une post-production des enfers. Le film réalisé (apparemment) par James Wan et porté par Jason Momoa arrive donc en queue de comète après les bides de  Black Adam, Shazam : la Rage des Dieux, The Flash et Blue Beetle, poursuivant ainsi la dégringolade des blockbusters de super-héros. Et parce qu’il fallait bien quelqu’un pour s’y coller, Déborah Lechner revient sur les raisons de son échec.


0:00 Introduction
0:22 E.T. l'extra-terrestre
1:54 Aquaman et le Royaume Perdu
7:08 Pourquoi Aquaman 2 est intéressant


Abonnez-vous pour recevoir E.T. directement chez vous ! 🛸
➡️ https://bit.ly/ETEcran
👉 Code : ECRAN


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">yXw6s67GBc4</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/yXw6s67GBc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>REBEL MOON 1 : Comment expliquer l'échec de Zack Snyder sur Netflix ?</title><description>#rebelmoon #netflix #zacksnyder 

C’était censé être le Star Wars de Zack Snyder, et le début d’une franchise épique pour Netflix. Au final, le premier volet de Rebel Moon et son allure de pétard mouillé ont bien déçu. Alors que le réalisateur est sorti triomphant de la résurrection de son Justice League, quelque chose semble s’être cassé depuis que Snyder est passé chez Netflix. Et Antoine a justement décidé d’explorer le problème.  

Batman v Superman : The Fundamental Flaw (Nerdwriter1) : https://www.youtube.com/watch?v=38Cy_Qlh7VM 

L’article de Netflix &amp; Chiffres : https://netflixandchiffres.substack.com/p/rebel-moon-cale-au-demarrage-et-netflix 
 

00:00 Introduction 
03:23 Zack Snyder et l’objectivisme 
09:08 Que filme Snyder dans Rebel Moon ? 
11:46 L’arnaque des versions longues 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">s5tTWrTMLrA</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/s5tTWrTMLrA.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ECHO : la fausse bonne surprise de Marvel sur Disney+</title><description>#echo #marvel #disneyplus 
 
Echo n’est pas seulement la première série Marvel de 2024. Ce spin-off d’Hawkeye, assez improbable sur le papier, en profite pour introduire un nouveau label Disney+ : Marvel Spotlight. Le but ? Offrir des histoires plus resserrées sur des personnages moins connus. Dans le cas présent, ça permet un polar (un peu) plus violent que d’habitude, et l’opportunité de présenter une héroïne sourde.  
Sauf qu’en réalité, Echo est bien une énième soupe Marvel, qui recycle ses idées pour réintégrer dans le canon du MCU Daredevil et le Caïd. Malgré le marketing qui nous vend de la nouveauté, on sent bien que la marque essaie de sauver les meubles face à ses déconvenues actuelles. C’est pourquoi Antoine a décidé de revenir sur la série, et son contexte de sortie.


0:00 Introduction
0:49 Découvrez Scrapper au cinéma !
2:13 Pourquoi Echo ?
6:18 Critique de la série


Découvrez Scrapper au cinéma à partir du 10 janvier : https://bit.ly/3GRvG5q 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">NQrIUtRsQ5c</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/NQrIUtRsQ5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>HOUSE OF THE DRAGON SAISON 2 : désolé, c'est toujours excellent</title><description>#houseofthedragon 

Après une première saison qui frôlait la perfection, House of the Dragon, la série dérivée de Game of Thrones, est enfin de retour deux ans plus tard dans la saison 2, dont on a pu voir les trois premiers épisodes. Même si la guerre civile se profile dangereusement, la Danse des Dragons est encore loin et toute cette préparation bavarde des Noirs et des Verts pourrait décontenancer certains spectateurs et spectatrices, ou en ravir d'autres, comme c'est le cas de Déborah. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">GBGDcMRTr04</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/GBGDcMRTr04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE KILLER sur Netflix : le meilleur et le pire de David Fincher ?</title><description>Depuis Gone Girl en 2014, David Fincher a plus ou moins quitté le grand écran et s'est trouvé un petit paradis créatif avec Netflix. Après avoir enfin concrétisé Mank, le biopic sur le scénariste de Citizen Kane tiré un scénario écrit par son défunt père Jack Fincher, le réalisateur de Seven et Zodiac revient avec un thriller beaucoup plus proche des standards de la plateforme de streaming : The Killer. Inspiré de la série de BD française, Le Tueur, de Matz et Luc Jacamon, le film suit la vie minutieuse d'un tueur à gages anonyme incarné par Michael Fassbender dont la vie va complètement basculer après un contrat qui a mal tourné.
 
Avec ses airs de petites séries B et son histoire très basique de pur film de vengeance, The Killer pourrait sembler un film mineur dans la carrière de David Fincher, mais ce n'est pas le cas. Avec la virtuosité de sa mise en scène, le réalisateur prend à contrepied les attentes des spectateurs pour mieux transcender le genre et surtout le moderniser. À la fois critique évidente du consumérisme et des dérives du capitalisme à l'image de Fight Club, satire grinçante des technologies modernes à l'image de The Social Network et thriller captivant dans la veine de Millenium, The Killer est peut-être le plus Fincherien des films de David Fincher.


0:00 Introduction
1:12 La BD Le Tueur
3:10 The Killer, un film sujet à débat
8:46 Le travail sur le son
12:23 Un monde hyper-connecté
14:51 The Killer, un film autobiographique ?
16:42 David Fincher et les effets spéciaux
18:47 The Killer, le plus Fincher des Fincher

Découvrez la BD Le Tueur, éditée par Casterman, et notamment le Cycle 1 dont s'est largement inspiré David Fincher pour son film : https://bit.ly/474QnX5

Pour des conseils avisés dans le domaine hi-fi et home-cinema, allez visiter le site Son-Vidéo.com, et leurs 16 magasins en France : https://bit.ly/49DhiLx

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">tXHTZvyyKUE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/tXHTZvyyKUE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>NAPOLÉON : comment réussir ET rater un film historique, par Ridley Scott</title><description>#napoleon #ridleyscott 

Napoléon part à la conquête de nos salles françaises ce 22 novembre. Austerlitz ou Bérézina ? Mathieu a choisi de s’intéresser à la réception non seulement du film, mais aussi de la critique du film, afin de comprendre ce qui fait l’intérêt de ce biopic très attendu. En effet, Sir Ridley Scott a décidé de plus représenter le mythe napoléonien que Napoléon lui-même, avec les débats violents qu’il suscite.
L’occasion de revenir succinctement sur le traitement de l’Histoire et de ses grands hommes au cinéma, et donc inévitablement sur l’utopie de la reconstitution. Impossible n’est pas Ecran Large.


0:00 Introduction
0:34 Ars Obscura
2:20 Napoléon à la conquête du monde
5:56 Cinéma et Histoire
9:11 Napoléon : l'homme et le symbole


Découvrez l'audiobook du premier tome d'Ars Obscura : https://bit.ly/46m5IkU

L’article de La Revue des Médias : https://larevuedesmedias.ina.fr/limage-une-interpretation-subjective-du-passe
Le podcast de France Culture : https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-cours-de-l-histoire/le-nom-de-la-rose-quand-le-moyen-age-creve-l-ecran-2348005

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">cxpC5P23X0M</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/cxpC5P23X0M.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>WISH : pourquoi Disney nous met en colère</title><description>#wish #disney
 
Wish – Asha et la bonne étoile n’est pas seulement le nouveau Disney de Noël. Le film d’animation fête le centenaire du studio, et ce de la pire des manières. Entre son animation 3D inspirée par la 2D d’antan, et ses références permanentes aux classiques du passé, le long-métrage tourne diablement en rond.  
 
On en est au stade où tant de contradictions et de bêtise par rapport à l’héritage de Disney finit de rendre Antoine chafouin. Et il est là pour expliquer pourquoi.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">UH09g9Wt4oM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/UH09g9Wt4oM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LES TROIS MOUSQUETAIRES, MILADY : La suite qui gâche tout</title><description>9 mois après la sortie du volet consacré à D’Artagnan, Les Trois Mousquetaires reviennent pour se concentrer sur Milady. Toujours réalisé par Martin Bourboulon, ce second film tiré de l’œuvre d’Alexandre Dumas et fer de lance des nouveaux blockbusters produits par Pathé ne fait pas mieux que son prédécesseur. Il fait même moins bien, avec des problèmes d’écriture et de mise en scène aggravés. Pourtant, l’histoire des fines lames s’arrêtera-t-elle ici ? D’abord vendu comme un diptyque, il se pourrait que l’histoire des mousquetaires vogue vers d’autres horizons. Enfin... Si la performance de ce nouveau film le permet. 

 
0:00 Introduction
0:50 Filmo
2:36 Les Trois Mousquetaires : Milady
7:40 Spoiler alert !
9:29 L'adaptation au cinéma
10:45 L'avenir du Dumas Cinematic Universe


Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/ELFILMOFOREVER
Code promo Filmo : ELFILMOFOREVER
Avec ce code, profitez d'un mois gratuit et sans engagement !" 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">PgQjwrX9_sE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/PgQjwrX9_sE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>WONKA : le vrai bon film Charlie et la Chocolaterie qu'on voulait pour Noël</title><description>#wonka #timotheechalamet  

Avec les films Paddington, le réalisateur Paul King a signé des chefs-d'œuvre de cinéma familial, dont Antoine pourrait passer des heures à chanter les louanges. Mais surtout, son petit cœur tout mou attendait le cinéaste au tournant avec son nouveau film, Wonka, prequel de Charlie et la chocolaterie avec Timothée Chalamet.  
 
Et le pari est réussi, au point de confirmer que Paul King est bien un auteur sur lequel il faut compter.  


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">IAg8YgVHJqs</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/IAg8YgVHJqs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LA ZONE D'INTÉRÊT : Le premier grand choc de 2024</title><description>#zoneofinterest #jonathanglazer

Réservez vos places pour La Zone d'intérêt : https://bit.ly/3RKALSg

Présenté en compétition lors du Festival de Cannes 2023, La Zone d'intérêt s'est imposé comme une énorme claque, repartie à juste titre avec le Grand Prix. Dix ans après le génial Under the Skin, le trop rare Jonathan Glazer est de retour avec un concept aussi osé que glaçant : filmer le quotidien du commandant d'Auschwitz et de sa famille dans leur "maison de rêve" à l'orée du camp de concentration. 
 
Un film essentiel sur l'indicible de la Shoah, dont la richesse et la densité ne cessent de nous hanter. C'est pourquoi Antoine a décidé d'explorer diverses pistes d'interprétation autour de ce chef-d'oeuvre indispensable. 




Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">gL2Bq_vT7zM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/gL2Bq_vT7zM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LE COMTE DE MONTE-CRISTO : meilleur que Les Trois Mousquetaires ?</title><description>Après le diptyque décevant des Trois mousquetaires, Pathé rempile avec une autre adaptation d’Alexandre Dumas : Le Comte de Monte-Cristo. Cette fois, Pierre Niney prête ses traits à Edmond Dantès, et Matthieu Delaporte et Alexandre de La Patellière (déjà scénaristes et producteurs des Trois mousquetaires) passent derrière la caméra. Et finalement, ça donne une agréable surprise.

Découvrez The Seeding dès le 28 juin, exclusivement sur FILMO !
Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/EL-FILMOFOREVER
Code promo Filmo : ELFILMOFOREVER
Avec ce code, profitez d'un mois gratuit et sans engagement !


0:00 Introduction
1:18 The Seeding et Martha Marcy May Marlene sur FILMO !
3:19 Le Comte de Monte-Cristo


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">spsdHcN7u2Q</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/spsdHcN7u2Q.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>SANS UN BRUIT : JOUR 1 - déjà la fin de la saga ?</title><description>Ce 26 juin 2024, le spin-off/prequel de Sans un Bruit, sous-titré Jour 1, débarque dans nos salles. Mine de rien, la promesse était ambitieuse : orienter la saga vers le pur film catastrophe, en racontant le début de l’invasion des aliens-sonotones. Le tout sous la direction de Michael Sarnoski, qui avait fait forte impression avec son premier long-métrage, Pig.
Malheureusement, le bilan est mitigé pour Mathieu et Geoffrey, qui en ont profité pour débattre du futur de la licence, des multiples incohérences et de la légitimité des chats en territoire post-apocalyptiques. 


0:00 Introduction
0:56 Notre rapport avec Sans un bruit
4:09 Un superbe casque sans fil à réduction de bruit chez Son-vidéo.com !
5:39 Les limites du concept de la saga
14:17 Une mise en scène bien silencieuse...
21:07 Vers une saga Sans un bruit ?
29:27 Le chat


Équipez-vous du Casque Bluetooth SENNHEISER MOMENTUM 4 DENIM, en exclusivité chez Son-vidéo.com : https://bit.ly/4blOAOH


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">9MLoNoaor-A</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/9MLoNoaor-A.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE ELECTRIC STATE : il est là, le parfait désastre de Netflix</title><description>#theelectricstate #milliebobbybrown #chrispratt 

Après les immenses succès d’Avengers : Infinity War et Endgame, on aurait pu croire que Joe et Anthony Russo profiteraient de leur statut à Hollywood pour tenter de nouvelles choses au cinéma. Ils ont préféré se réfugier sur les plateformes de streaming, à enchaîner les “contenus” toujours plus lisses et creux. The Electric State, avec Millie Bobby Brown et Chris Pratt, n’est pas seulement un sommet d’insipidité. C’est le blockbuster le plus cher de l’histoire de Netflix... et ça fait peur.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">nVBITnRiOIk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/nVBITnRiOIk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>KARATE KID: LEGENDS, COBRA KAI... Le poison de la nostalgie à Hollywood</title><description>Apprenez à parler une nouvelle langue grâce à Rosetta Stone et bénéficiez de 60% de réduction sur l'abonnement à vie ! ➡️ https://bit.ly/4ll26Hf

Quelques mois à peine après la fin de Cobra Kai, la saga Karate Kid est déjà de retour. Il s’agit de battre le fer tant qu’il est chaud, ou plutôt tant qu’il est encore populaire. En effet, la série récupérée par Netflix était un véritable succès d’estime dont ce nouveau volet tente de prendre l’aspiration.
À raison ? Promu un peu malgré lui spécialiste du Karaté juvénile parce qu’il avait le malheur d’avoir vu le film de 1984, Mathieu a vu cette nouvelle version dégoulinant de nostalgie. Et c’est bien ça le problème. Karate Kid: Legends cristallise plusieurs problèmes de la pop culture contemporaine et c’est peut être ça le plus intéressant chez lui.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">UYeWDcKggOM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/UYeWDcKggOM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MONKEY MAN : plus qu'un sous-John Wick ?</title><description>#monkeyman 

Avec Monkey Man, l'acteur Dev Patel s'est lancé dans un double défi : passer pour la première fois à la réalisation et se battre dans un film d'action violent, s'éloignant ainsi de son registre dramatique de prédilection. Dire qu'on était très curieux du résultat serait un euphémisme. Pourtant, tout (et surtout la bande-annonce) laissait présager un autre post-John Wick, voire sous-John Wick, dans la veine de Nobody, Atomic Blonde, Kate ou Bloody Milkshake. Mais il ne faudrait surtout pas réduire le film à cette comparaison, au risque de passer à côté de tout ce que le film a d'autre à offrir. C'est ce que nous explique Déborah. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">y9_qNsB71Eo</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/y9_qNsB71Eo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE FALL GUY avec Ryan Gosling : surprise, c'est pas nul !</title><description>#thefallguy #ryangosling
 
Depuis Bullet Train, on se méfie pas mal du cinéma bêtement méta et inconséquent de David Leitch. Pourtant, il faut bien admettre que The Fall Guy nous titillait par sa manière de déconstruire le métier de cascadeur, tout en tournant en dérision la machine hollywoodienne. Si le film n’évite pas certains écueils de son réalisateur, la seule présence de Ryan Gosling et Emily Blunt aide à faire de ce petit blockbuster une surprise attendrissante et charmante.


0:00 Le post-modernisme de David Leitch
3:54 Découvrez Border Line, le 1er mai au cinéma !
5:51 The Fall Guy : une bonne surprise ?


Elena et Diego atterrissent à New York pour démarrer une nouvelle vie. Alors qu'ils se présentent au contrôle des passeports, la police des frontières les aiguille vers les salles d'interrogatoires. Ils vont bientôt comprendre qu'ils n'ont pas été choisis au hasard.
Huis clos au suspense étouffant, 𝗕𝗢𝗥𝗗𝗘𝗥 𝗟𝗜𝗡𝗘, le 1er mai au cinéma ! 
https://bit.ly/3UsijQY

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">GXKFdQ6snxE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/GXKFdQ6snxE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LA PLANÈTE DES SINGES 4 : une réussite qu'on n'attendait pas avec Disney</title><description>Ce 8 mai 2024, la célèbre saga d'anticipation est de retour sur nos écrans. Cette fois-ci, César est logiquement absent, puisque les enjeux se situent plusieurs centaines d'années après son règne. Pourquoi perpétuer une trilogie qui s'était si bien terminée ? Car Disney a mis la main sur les franchises de la Fox lors de son acquisition, et que l'ogre du divertissement compte bien profiter de chacune d'entre elles.

Forcément, nous craignions un pur produit mercantile et creux, bien loin des thématiques assez rares à Hollywood développées par Matt Reeves et ses scénaristes. Bonne nouvelle : le film est une agréable surprise.

Découvrez le roman APRÈS NOUS LES OISEAUX aux éditions Pocket : https://bit.ly/3xAMDQm


0:00 Intro
0:35 Après nous les oiseaux
2:03 La Planète des singes : Le Nouveau royaume

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">JTisJpX2F8c</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/JTisJpX2F8c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>FURIOSA : comment le nouveau Mad Max roule encore sur la concurrence</title><description>#furiosa #madmax 

Attendu comme le messie dans un paysage hollywoodien qui en avait diablement besoin, le nouvel opus de la saga Mad Max, consacré au personnage de Furiosa, est sorti en salles ce 22 mai 2024. Toutefois, il ne ressemble pas du tout à Fury Road, du moins sur le plan narratif. Est-ce pour autant une déception ? Pas du tout, et Mathieu, qui a une icone à l’effigie de George Miller dans sa chambre, va expliquer pourquoi.
 
Oui, Furiosa continue à mettre à l’amende l’intégralité de la concurrence en termes d’action. Mais il exhibe en même temps sa propre mythologie, dans un geste exalté absolument jouissif. En espérant donc que papy George tombe sur cette vidéo (ce qui a de grandes chances d’arriver), où on lui intime de ne jamais s’arrêter de faire exploser des trucs.


Pour vous abonner à Métal Hurlant et bénéficier d'une réduction :
https://www.metalhurlant.com/@EcranLarge

Commander un numéro sur :
Amazon : https://www.amazon.fr/s?k=m%C3%A9tal+hurlant&amp;tag=humano-21&amp;ref=nb_sb_noss 
Fnac : https://www.fnac.com/SearchResult/ResultList.aspx?SCat=0&amp;Search=metal+hurlant&amp;sft=1&amp;sa=0 
BDfugue : https://www.bdfugue.com/serie/metal-hurlant


0:00 Introduction
1:06 Découvrez le légendaire Métal Hurlant !
2:53 Furiosa : un anti-Fury Road ?
4:01 George Miller et les mythes
7:29 Comment créer l'héroïne d'un mythe contemporain ?
8:41 La mythologie Mad Max


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">yQ90mI3BDCI</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/yQ90mI3BDCI.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>La catastrophe MEGALOPOLIS : le retour raté du grand Coppola ?</title><description>C’était le film le plus attendu de ce Festival de Cannes 2024 ! Megalopolis signe le grand retour de Francis Ford Coppola, avec une fresque de science-fiction dont il rêve depuis 40 ans. Et le moins que l’on puisse dire, c’est que le long-métrage porté par Adam Driver se veut hors-normes, pour le meilleur et pour le pire. Chaotique, foutraque, mais aussi touché par la grâce, le projet ne cesse de fasciner et de diviser depuis sa présentation. Alexandre et Antoine, qui ont tous les deux vu le film à Cannes, débattent de cette expérience particulière.  


0:00 Megalopolis : un film très attendu
3:30 Découvrez Filmo !
5:23 Megalopolis, un film qui divise
16:43 Une œuvre hors-normes
23:33 Un tournage chaotique
26:44 Vieillot ou pertinent sur le plan politique ?
32:32 PETIT SPOILER
34:59 Une soif d'expérimentation qui sauve le film ?
39:35 Conclusion


Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/EL-FILMOFOREVER
Code promo Filmo : ELFILMOFOREVER
Avec ce code, profitez d'un mois gratuit et sans engagement !


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">JDD9p_VzR9g</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/JDD9p_VzR9g.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>KINDS OF KINDNESS : encore un film bizarre que vous allez détester (et vous aurez tort)</title><description>Quelques mois après Pauvres créatures qui a conquis la planète cinéma entre Venise (Lion d'or), Hollywood (avec quatre Oscars) et les salles avec un joli succès au box-office, Yorgos Lanthimos est déjà de retour avec un nouveau film : Kinds of Kindness. Présenté en compétition au Festival de Cannes 2024 et reparti avec le prix d'interprétation masculine pour Jesse Plemons, le film a un peu retourné la Croisette.
 
La raison ? Une triple bizarrerie tantôt violente, cruelle et provocatrice, tantôt hilarante, grotesque et imprévisible. Toujours mené par un casting en or (dont Jesse Plemons donc et la muse de Lanthimos, Emma Stone), Kinds of Kindness est un grand délire sur la condition humaine qui devrait diviser les spectateurs. L'occasion parfaite pour Antoine et Alexandre d'en discuter dans un débat.


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">ayAYFmS0dag</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/ayAYFmS0dag.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>DEADPOOL 3 ET WOLVERINE : on a évité le pire, Marvel aussi</title><description>Après le rachat de la 21st Century Fox et mille questions sur la suite des aventures de Wade Wilson chez Disney, Deadpool &amp; Wolverine, alias Deadpool 3, est enfin arrivé en salles, et on pouvait légitimement craindre le pire. L'anti-héros de Ryan Reynolds est de retour aux côtés du X-Men emblématique de Hugh Jackman pour clamer tout son amour aux films de la Fox, se moquer du Multivers, de Kevin Feige et des Avengers. Même s'il reste évidemment perfectible et ne va pas toujours au bout des choses qu'il commence, ce troisième volet réalisé par Shawn Levy sait faire de ses limites une force inattendue, pour un résultat étonnamment touchant en dépit du déferlement de grossièretés. C'est en tout cas l'avis de Déborah !

Découvrez Monolith, au cinéma dès le 24 juillet : https://bit.ly/4eKe6A9


0:00 Introduction
1:26 Découvrez Monolith au cinéma !
3:03 Deadpool &amp; Wolverine


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">hsaF2cjanq0</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/hsaF2cjanq0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>TRAP : pourquoi Shyamalan nous a encore déçus</title><description>A chaque nouveau film de M. Night Shyamalan, on se demande si le réalisateur va retrouver le brio de ses premiers chefs-d'œuvre (Sixième sens, Incassable) ou retomber dans les limbes de ses pires navets (Le Dernier maître de l’air, After Earth). Pas de chance, Trap est une sacrée déception, malgré son concept alléchant et sa promotion rondement menée.  


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">sf1yltk1_nQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/sf1yltk1_nQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BORDERLANDS : vous imaginiez LE PIRE... et vous aviez raison !</title><description>Alors que les adaptations de jeux vidéo réussissent enfin à convaincre (The Last of Us, Fallout), Borderlands sonne comme une régression des plus déprimantes. Au-delà d’adapter l’univers de Gearbox n’importe comment, le film d’Eli Roth est juste le pire des sous-Gardiens de la galaxie, porté par une mise en scène ringarde et une écriture inexistante. En bref, l’un des plus gros ratés de l’année, facile. 

Découvrez le vidéoprojecteur Hisense PX2 sur Son-Vidéo.com : https://bit.ly/4dp9C0o


0:00 Borderlands : l'un des pires films de l'année ?
5:03 Découvrez le vidéoprojecteur Hisense PX2 avec Son-Vidéo.com !
6:33 Une adaptation ratée


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">mgC063hVk3g</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/mgC063hVk3g.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Après THE BATMAN, la série THE PENGUIN est une nouvelle claque !</title><description>#thepenguin #thebatman 

Annoncée juste après la sortie de The Batman, la mini-série The Penguin prend la suite du film de Matt Reeves, et raconte l’ascension d’Oswald Cobblepot au sein de la pègre de Gotham. On pouvait craindre un énième spin-off gadget, et on avait tort. Non seulement la production HBO est d’une qualité de fabrication exemplaire, mais elle amplifie avec beaucoup d’intelligence les thématiques de son modèle. Critique sans spoilers. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">Su3htsRtBnY</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Su3htsRtBnY.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Le film que Donald Trump ne veut pas que vous voyiez : The Apprentice</title><description>#theapprentice #donaldtrump 

Après son passage remarqué à Cannes, The Apprentice, qui retrace les débuts de Donald Trump dans l’immobilier, a pourtant galéré à trouver un distributeur aux Etats-Unis. Il faut dire que les coups de pression de l’équipe de campagne de l'ex-président ont fait figure de censure par proxy. Mais derrière ces polémiques, que vaut vraiment le film d’Ali Abbasi avec Sebastian Stan ?


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">tFOg580lY-I</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/tFOg580lY-I.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>TRANSFORMERS : LE COMMENCEMENT – enfin un vrai bon film Transformers</title><description>#transformers #transformersone 

Vous le savez sans doute, mais Antoine dépense son salaire (un peu) mérité à Ecran Large dans des figurines Transformers. Notre fan des robots d’Hasbro était forcément impatient de découvrir Transformers : Le Commencement, et le film est parvenu à dépasser ses attentes les plus folles. De quoi avoir envie de décrypter en vidéo cette impressionnante réussite. 

Découvrez la barre de son Sony BRAVIA Theatre Bar 9 sur Son-Vidéo.com : https://bit.ly/4dP3vlZ
Profitez d'une réduction de 400€ avec le code "ECRANLARGE400", valable jusqu’au 28/10 !


0:00 Introduction
1:08 Découvrez la Sony BRAVIA Theatre Bar 9 chez Son-Vidéo.com !
2:35 De Michael Bay à Transformers : Le Commencement
5:30 Les qualités de Transformers : Le Commencement
13:19 SPOILERS
14:31 Liberté, égalité, Transformers


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">xGZealnZWzA</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/xGZealnZWzA.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>VENOM 3 : peut-on tomber plus bas ?</title><description>#venom #venom3
 
Quelle surprise ! Venom 3 réussit à être aussi atroce que les deux premiers volets, et aussi déprimant de nullité que Morbius et Madame Web, les autres films du Sony’s Spider-Man Universe. A force, on se demande comment on peut faire pire, et ce qu’il y a de plus à raconter sur ces blockbusters faisandés. Mais c’est peut-être au fond la question intéressante sur Venom 3 : jusqu’à quel point peut-on se moquer du spectateur ?  
 
Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/EL-FILMOFOREVER
Code promo Filmo : ELFILMOFOREVER
Avec ce code, profitez d'un mois gratuit et sans engagement !
 
Merci à la troupe de théâtre Les Wonderbiches pour le prêt de cette merveilleuse tombe d’introduction : https://x.com/leswonderbiches  


0:00 Introduction
1:37 Découvrez la sélection Cronenberg sur Filmo !
3:55 Venom 3: The Last Dance ? Une souffrance, tout simplement.
12:42 Les recos d'Antoine (à voir à la place de Venom 3)


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">LAd0FDspxYs</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/LAd0FDspxYs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Le Seigneur des Anneaux revient au cinéma... mais il y a un problème</title><description>Un nouveau film sur Le Seigneur des anneaux débarque en salles, cette fois en animation. La Guerre des Rohirrim veut clairement se rattacher à la trilogie de Peter Jackson, au point où elle semble fétichiser la saga, à l’heure où Warner s’apprête à l’exploiter comme n’importe quelle autre franchise. Pourquoi est-ce un problème ? Antoine est sur le coup.  

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">E5L8ZKCtUOc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/E5L8ZKCtUOc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MUFASA : LE ROI LION - encore un échec de Disney</title><description>Après le succès du remake photoréaliste du Roi Lion de Jon Favreau, Disney s'est jeté sur une suite qui promettait le meilleur comme le pire. Le meilleur : une histoire originale sur un angle mort de la mythologie, ainsi que l'arrivée de Bary Jenkins (Moonlight) derrière la caméra. Le pire : un autre défilé de faux animaux au regard vide et le manque d'expérience du réalisateur sur ce genre de superproduction entièrement numérique. Résultat, Mufasa : Le Roi Lion souffre des mêmes limites que le film de 2019 auquel il reste désespérément scotché.

Découvrez la TV Panasonic TV-55W83AE6 chez Son-Vidéo.com : https://fliz.ly/QgNp4_y


0:00 Introduction
2:33 Découvrez la TV Panasonic TV-55W83AE6
4:05 Les problèmes de Mufasa


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">YvK_VcmH1zk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/YvK_VcmH1zk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ANDOR : pourquoi Star Wars va avoir du mal à se remettre de la saison 2</title><description>#andor 

Alors que les séries Star Wars divisent et déçoivent, tout le monde s'est mis d'accord sur Andor, spin-off de Rogue One dont la beauté technique s'est accordée à sa profondeur politique. Avec sa saison 2 (la dernière), Tony Gilroy transcende son récit, et livre tout bonnement l'une des meilleures créations de Lucasfilm depuis le rachat de Disney.

Découvrez Lost Records: Bloom &amp; Rage, la nouvelle aventure narrative des créateurs de Life is Strange : https://bit.ly/3QLHL1d 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">lJvakjhlIHE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/lJvakjhlIHE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>NETFLIX refait (enfin) un bon film : la méga-baston Ravage avec Tom Hardy</title><description>#netflix #havoc #ravage

Annoncé en 2021 et tourné la même année, le Ravage de Gareth Evans commençait à inquiéter. Ce 25 avril 2025, il débarque enfin, assez discrètement, sur Netflix. Le réalisateur de The Raid aurait-il livré son premier mauvais film ? Refusant d’y croire, Mathieu s’est jeté dessus aussitôt que possible.
Et il avait raison d’y croire. Ravage sera probablement une petite déception pour les fans du genre, mais il reste un film d’action parmi les plus brutaux, méchants et surtout chaotiques de l’année. Petite critique en toute impartialité (non).

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">7shtsn6Xpt0</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/7shtsn6Xpt0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THUNDERBOLTS* : incroyable, Marvel a refait un bon film</title><description>Apprenez à prononcer correctement "Thunderbolts" grâce à Babbel et profitez de 50% de réduction sur votre abonnement grâce à ce lien ! ➡️ https://bit.ly/EcranLargeApril

Marvel vit un petit enfer depuis le lancement de la Phase 5, enchaînant les énormes bévues au box-office et les désillusions critiques. Et même si Deadpool &amp; Wolverine a permis au studio de souffler au niveau des finances, le nouvel échec de Captain America : Brave New World en salles a prouvé que les super-héros de la franchise étaient bel et bien malades.
 
C'est dans ce contexte que débarque Thunderbolts*, film centré autour d'une troupe d'anti-héros censée être le simili-Suicide Squad de Marvel. Rien ne laissait supposer que ces personnages, leurs traumas et leurs actions pourraient relever le MCU... et pourtant. À la surprise générale, Thunderbolts* est un des meilleurs films récents de la saga, posant les fondations d'un avenir assez palpitant pour le MCU. Voici pourquoi.

#thunderbolts #marvel #marvelstudios  

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">bRoRmtMIcSI</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/bRoRmtMIcSI.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LE COMBAT DES CHEFS sur Netflix : Alain Chabat sauve encore Astérix !</title><description>Astérix et Obélix : le Combat des Chefs marque le retour des deux Gaulois sur les écrans après tout le mal que leur aura fait Guillaume Canet. Et pour l’occasion ce n’est ni plus ni moins qu’Alain Chabat, déjà réalisateur du très culte Astérix et Obélix : Mission Cléopâtre, sorti en 2002, qui reprend la barre avec un projet bien personnel. Dans cette mini-série en 5 épisodes, le génie de l’humour réussit le pari de réinventer et réactualiser l’univers de Goscinny et Uderzo tout en restant très fidèle au ton si particulier qui a fait le succès de la bande-dessinée. En d’autres termes : Astérix est de retour, et Chabat barder. 

#asterix #lecombatdeschefs 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">bsygdMWgxYA</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/bsygdMWgxYA.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BALLE PERDUE 3 sur Netflix : c'est quoi le problème du cinéma d'action en France ?</title><description>Après le succès des deux premiers volets sur Netflix, Balle perdue 3 confirme qu’un certain cinéma d’action artisanal a sa place en France. Mais doit-on y voir une anomalie ou le potentiel d’un mouvement ? C’est ce dont on a discuté avec le réalisateur Guillaume Pierret et l’acteur Alban Lenoir.

#balleperdue3

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">d9uCHl0VdDw</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/d9uCHl0VdDw.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE SUBSTANCE : vous n'êtes pas prêts pour ce film génialement trash</title><description>#thesubstance 

The Substance arrive enfin dans les salles françaises, après des mois d’attente depuis l’émoi créé à Cannes et l’énorme succès du film aux Etats-Unis. Et le film ne débarque pas discrètement, puisqu’il bénéficie d’un sacré tapage médiatique, qui met l’accent sur sa dimension gore et choquante. The Substance est-il si génial, et surtout si extrême ? Et pourquoi ? Explications en vidéo d’un film d’horreur pas comme les autres. 


0:00 Critique de The Substance (sans spoilers)
11:00 SPOILERS


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">VL6vInirmWc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/VL6vInirmWc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>GLADIATOR 2 : pourquoi il y a un problème avec cette suite</title><description>#gladiator2 #gladiator 

24 ans après la sortie du film original, Gladiator 2 débarque enfin sur les écrans. Russell Crowe laisse la place à Paul Mescal, Pedro Pascal et Denzel Washington, dans une redite un peu trop auto-satisfaite du premier volet. Ridley Scott vise surtout la surenchère, et agrémente l’ensemble de ses thématiques nihilistes les plus récentes, mais est-ce suffisant ? 


Découvrez Les Archives Lovecraft aux éditions Bragelonne !
https://bit.ly/4fmHzjC


0:00 Introduction
0:54 Découvrez Les Archives Lovecraft !
2:10 Gladiator II


Gens, Bastien, En finir avec Ridley Scott, Critikat, 5 novembre 2024 :
https://www.critikat.com/panorama/analyse/en-finir-avec-ridley-scott/

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">sRA8IXctdRQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/sRA8IXctdRQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ALIEN : EARTH – dommage, ça a failli être super</title><description>Envoyez, signez et approuvez vos documents en un seul clic grâce à Odoo ! ➡️ https://www.odoo.com/r/Pk4

Après les prequels de Ridley Scott, et le semi-reboot Alien : Romulus, la saga du xénomorphe se décline désormais en série sur Disney+ avec Alien : Earth. On a pu voir la plupart des épisodes de la saison, et on est assez tiraillé, entre les innovations bienvenues du showrunner Noah Hawley (Fargo) et les fausses bonnes idées d’un récit qui ne peut pas esquiver le fan-service, même s’il veut faire croire le contraire.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">E7Yfvpce6ss</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/E7Yfvpce6ss.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Brad Pitt fait son Top Gun 2 avec F1, et c'est (presque) réussi</title><description>#f1 #bradpitt 

Après Top Gun : Maverick, Joseph Kosinski prolonge son envie de coller des caméras sur des bolides avec F1, plongée “authentique” dans le monde de la course automobile. Si le film, porté par Brad Pitt, souffre d’un scénario “à l’ancienne” assez quelconque, il est largement sauvé par la mise en scène d’un cinéaste de plus en plus cohérent et passionnant. 

Découvrez la TV LG OLED65G4 sur Son-Vidéo.com ! ➡️ https://fliz.ly/xOJJV_y

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">t2qMSvBI-eg</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/t2qMSvBI-eg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>JURASSIC WORLD RENAISSANCE : comment ont-il pu foirer cette suite "parfaite" ?</title><description>Jusqu'à 85€ de réduction sur 4 boxs HelloFresh et 3 cadeaux offerts grâce au code promo ECRANLARGE ➡️ https://bit.ly/3HQrtTj

#hellofreshfrance #jurassicworld4 #JurassicWorldRenaissance #JurassicWorldRebirth

La saga Jurassic est de retour avec un Jurassic World 4 (ou un Jurassic Park 7, selon les points de vue). Trois ans après le ratage Jurassic World : Le Monde d'après, c'est Scarlett Johansson et Jonathan Bailey qui partent à l'aventure dans un nouveau film qui reprend les mêmes ingrédients : un groupe qui doit survivre sur une île pleine de dinosaures. Mais avec le réalisateur Gareth Edwards (Godzilla, Rogue One, Monsters), il y avait des raisons d'espérer un blockbuster un minimum satisfaisant et spectaculaire. Que s'est-il donc passé pour que Jurassic World : Renaissance déçoive à ce point ? On essaye de comprendre. 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">G4UyH5wb2sc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/G4UyH5wb2sc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>SUPERMAN : l'anti--Man of Steel dont DC avait besoin</title><description>#superman #jamesgunn 

Maintenant que le DCEU s'est noyé avec le dernier Aquaman 2, l'univers étendu de DC renaît de ses cendres avec Superman, premier chapitre du nouveau DCU chapeauté par Peter Safran et James Gunn. Ce dernier officie également comme réalisateur et scénariste des nouvelles aventures de l'Homme d'Acier, désormais joué par David Corenswet. Depuis la première bande-annonce, le film divise le public, entre les aficionados de James Gunn (dont fait partie Déborah),  et ceux qui regrettent le ton plus sombre et torturé de Man of Steel et du Snyderverse. Mais comme il en faut pour tous les goûts et tous les publics, c'est avec l'anti-Man of Steel par excellence que s'ouvre ce nouvel univers, qui s'annonce plus lumineux et optimiste. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">amyFHaIs_NE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/amyFHaIs_NE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>FRANKENSTEIN : la preuve que Netflix sert à quelque chose</title><description>#frankenstein #guillermodeltoro #netflix 

Parfois, il faut savoir reconnaitre que Netflix peut apporter sa pierre à l'édifice du 7e art. Entre les fonds de poubelles d'Hollywood et les films algorithmiques de flemmards, la plateforme porte parfois de beaux longs-métrages d'auteurs, voire en sauve certains de la casse. C'est déjà louable en soi, mais quand c'est Guillermo del Toro qui en profite pour concrétiser ses projets de cœur, on ne peut que dire merci. Après son Pinocchio en stop-motion, le cinéaste mexicain a enfin pu faire son adaptation de Frankenstein, avec Jacob Elordi dans le rôle de la créature, Oscar Isaac dans celui de Victor Frankenstein et Mia Goth dans la peau (et les magnifiques costumes) d'Elizabeth et de Claire Frankenstein. Et le résultat est particulièrement sublime. 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">gdBAeEsd2WI</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/gdBAeEsd2WI.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>RUNNING MAN : enfin un film explosif et politique à Hollywood (ft. Edgar Wright)</title><description>#runningman #edgarwright 

On n’avait pas vu Edgar Wright depuis 2021 et son génial Last Night in Soho. Avec Running Man, le réalisateur de Shaun of the Dead et Scott Pilgrim s’attelle à son plus gros blockbuster, et réadapte un livre mythique de Stephen King avec une hargne politique qui fait un bien fou. Et en plus, on a pu en parler avec lui ! 

Profitez du Black Friday sur Son-Vidéo.com ! 👇
La barre de son Yamaha True X SR-X40A Carbone : https://fliz.ly/xgz7R_y
Le vidéoprojecteur Xgimi Horizon Pro 4K : https://fliz.ly/K7d4Y_y
La télévision Samsung TQ77S95F : https://fliz.ly/gqEzK_y

Inside David Ellison’s Dramatic First 100 Days at Paramount (Variety) : https://variety.com/2025/film/features/david-ellison-hollywood-takeover-paramount-warner-bros-1236569136/

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">qImMZ4tcB6g</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/qImMZ4tcB6g.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BUGONIA : le film "d'aliens" que tu vas adorer... ou vraiment détester</title><description>#bugonia #emmastone 

Seulement un an après la sortie de Kinds of Kindness, le réalisateur de Pauvres Créatures, La Favorite ou encore Mise à mort du cerf sacré revient avec Bugonia, nouveau film surréaliste un peu (beaucoup) barré. Remake du film coréen Save the Green Planet! et quatrième collaboration de Yórgos Lánthimos avec Emma Stone, cette histoire de complotistes au bord du gouffre qui séquestrent la patronne d’un grand groupe pharmaceutique véhiculent tout un tas de messages, oui, mais lesquels ? Tout n’est pas forcément clair dans un film au ton si singulier, et Bugonia est une œuvre qui peut être reçue très différemment d’une personne à l’autre. On l’aime ou on le déteste, mais le film de Yórgos Lánthimos ne laissera personne de marbre. 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">DhRhhxv-LHg</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/DhRhhxv-LHg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>HAMNET : ce film va vous détruire (et c'est tant mieux)</title><description>#hamnet #paulmescal 

Hamnet n’est pas seulement le film qui risque de voir Jessie Buckley récompensée d’un Oscar (mérité par ailleurs). C’est le retour en fanfare de Chloé Zhao (Nomadland, Les Eternels), qui s’impose plus que jamais en autrice fascinante, dont la sensibilité caresse cette fois-ci la vie privée de William Shakespeare.  

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">j6hTTUvVMvM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/j6hTTUvVMvM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>GREENLAND 2 : miracle, c'est pas nul</title><description>Découvrez les premières pages de Sécher tes larmes, aux éditions Verso : https://www.calameo.com/read/00766916540d181bd6197

En 2020, Greenland : Le dernier refuge a redonné un peu de souffle au box-office et aux films catastrophe, un genre auquel Hollywood n'a pas toujours fait honneur. Avec Gerard Butler en super papa et Morena Baccarin en maman louve, le film de Ric Roman Waugh était un divertissement correct, plus porté sur l'humain que la catastrophe imminente. Mai la suite promettait d'ouvrir à fond les vannes de l'apocalypse, ce qui risquait de ramener le film à des formules spectaculaires éculées (n'est-ce pas Moonfall ?), mais contre toute attente, Greenland : Migration parvient à maintenir l'équilibre, même si tout est loin d'être réussi. 

#greenland2 #greenlandmigration

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">3QarsFLF3WU</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/3QarsFLF3WU.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>28 ANS PLUS TARD : une suite encore plus folle avec LE TEMPLE DES MORTS ?</title><description>#28yearslater 

Il a fallu attendre quasiment deux décennies pour voir arriver une nouvelle suite à 28 jours plus tard. Il n’a fallu attendre que quelques mois pour découvrir le volet suivant, tourné dans la foulée, 28 ans plus tard : le Temple des morts. Cette fois, c’est Nia DaCosta qui s’occupe de la mise en scène, toujours d’après un scénario d’Alex Garland. 
On se demandait dans quelle direction allait la saga après le chaos punk de 28 ans plus tard. Toutes proportions gardées, celui-ci est plus... sage.  Mais il vient confirmer le sujet politique qui hante cette nouvelle trilogie : l’idéologie réactionnaire, ses mythes et le mal profond qu’elle représente. Mathieu vous donne son avis sur ce nouveau film de zombies pas comme les autres. 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">7oZyx32anjo</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/7oZyx32anjo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>AVATAR 3 : le début de la fin pour James Cameron ?</title><description>Si vous êtes intéressés par CyberGhost VPN, bénéficiez d'une réduction de 83% soit un tarif de 2,03€/mois + 4 mois gratuits ! RDV ici: https://www.cyberghostvpn.com/EcranLarge Merci à eux de soutenir la chaîne.

On l’attendait comme le Messie, et Avatar 3 de De feu et de cendres est globalement ce nouveau bijou technologique et mythologique que l’on espérait de la part de James Cameron. Mais cette conclusion de trilogie a aussi quelques limites... 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">hA6QCj_tjtw</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/hA6QCj_tjtw.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wake Up Dead Man : Netflix a-t-il sacrifié la saga À couteaux tirés ?</title><description>Si vous êtes intéressés par CyberGhost VPN, bénéficiez d'une réduction de 83% soit un tarif de 2,03€/mois + 4 mois gratuits! RDV ici: https://www.cyberghostvpn.com/EcranLarge
Merci à eux de soutenir la chaîne.

Le détective surdoué Benoît Blanc revient pour une troisième fois sous les traits de Daniel Craig afin de résoudre un mystère insoluble et déjouer des plans machiavéliques. Rian Johnson, déjà scénariste et réalisateur d’A Couteaux Tirés et de Glass Onion, explore avec ce nouveau volet un autre type d’enquête, moins classique et plus fantastique. Au passage, le réalisateur regimbe devant certains risques et n’évite pas de nombreux écueils, plus ou moins inhérent à la formule Netflix. Benoît Banc s’en tire une nouvelle fois, mais combien de temps pourra-t-il durer au sein d’une franchise dont le modèle s’essouffle déjà ? 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">NzvfLiItcYM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/NzvfLiItcYM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ZOOTOPIE 2 : encore une suite de trop pour Disney ?</title><description>Si vous êtes intéressés par CyberGhost VPN, bénéficiez d'une réduction de 83% soit un tarif de 2,03€/mois + 4 mois gratuits! RDV ici: https://www.cyberghostvpn.com/EcranLarge
Merci à eux de soutenir la chaîne.

Si on a eu La Reine des Neiges 2, Ralph 2.0 ou Vaiana 2, ce n'était qu'une question de temps avant de voir débarquer un Zootopie 2 en salles. Le premier Classique de 2016 avait en effet gagné plus d'un milliard de dollars au box-office mondial en plus de son Oscar. Toutefois, le retour de Judy Hopps et Nick Wilde, toujours chapeauté par Jared Bush et Byron Howard, est loin du coup d'éclat de son aîné. Non pas qu'il s'agisse d'un mauvais film, mais plutôt d'une énième suite inutile de Disney, qui rabaisse un peu plus encore le niveau général. Mais bon, au moins, ce n'est pas un remake en CGI façon Le Roi Lion... 

#zootopia2 #zootopie2 #disney 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">XTd7_AUWFos</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/XTd7_AUWFos.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>PREDATOR BADLANDS : Alien vs Predator commence là, que vous le vouliez ou non</title><description>#predator #predatorbadlands #alien 

Avec le nouveau Predator : Badlands, la franchise de science-fiction revient au cinéma pour la première fois depuis le désastre The Predator de 2018. C'est à la fois le 7e film de la saga (hors Alien vs Predator), et le premier long-métrage de l'ère Disney à sortir sur grand écran, les précédents Prey et  Predator : Killer of Killers étant tous les deux sortis sur Hulu (via Disney+). Dan Trachtenberg est de nouveau à bord en tant que scénariste et réalisateur, et défaut de pleinement réinventer la saga, le cinéaste a clairement ouvert la porte à un futur film Alien vs Predator, qu'on le veuille ou non. 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">ol0Y-MlWDf4</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/ol0Y-MlWDf4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>A House of Dynamite : pourquoi le thriller Netflix va énerver (et tant mieux)</title><description>#AHouseofDynamite #netflix 

Kathryn Bigelow n'avait pas réalisé de film depuis son Detroit en 2017. Huit ans plus tard, elle revient enfin au cinéma mais du côté de Netflix avec A House of Dynamite. Son onzième film est un thriller hyper tendu racontant la course contre-la-montre des dirigeants (politiques et militaires) américains face à une attaque nucléaire sur le point de toucher le pays.
 
Une manière pour la réalisatrice de continuer à ausculter les États-Unis, comme elle l'a si bien fait avec ses trois précédents films (Démineurs, Zero Dark Thirty et Detroit). Mais plus encore, derrière le simple pitch aguicheur sur fond de guerre atomique, A House of Dynamite s'emploie à déjouer nos attentes. En se refusant au spectacle gratuit typiquement hollywoodien, ce huis-clos Netflix risque de fortement diviser et énerver les spectateurs... et pourtant, il s'agit d'un des films les plus audacieux de cette fin d'année.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">f49GXH3wClw</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/f49GXH3wClw.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LES 4 FANTASTIQUES : dommage, ça a failli être (vraiment) bien</title><description>#lesquatrefantastiques #fantasticfour #marvel 

Après Captain America 4 et Thunderbolts* et avant Avengers : Doomsday, il y a Les 4 Fantastiques : Premier pas. Le premier film de la Phase 6 de Marvel avait une sacrée mission : présenter de nouveaux personnages, montrer une nouvelle dimension du MCU, et préparer le prochain film Avengers qui sort fin 2026. Après trois adaptations pas très réussies, les 4 Fantastiques avaient enfin l'occasion de briller au cinéma, et Marvel a beaucoup misé sur eux. Le résultat est-il vraiment à la hauteur vu les enjeux ? N'y a t-il pas un truc qui cloche dans ce nouveau Marvel si important dans les plans des Avengers ? On en parle en vidéo.

Découvrez la TV OLED SAMSUNG TQ55S90F sur Son-Video.com : https://fliz.ly/mJk28_y

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">LPlot1xiJ0k</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/LPlot1xiJ0k.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDDINGTON : Le western provoc' qui détruit l'Amérique</title><description>#eddington #pedropascal #joaquinphoenix

En seulement cinq ans et trois films – Hérédité, Midsommar et Beau is Afraid –, Ari Aster a rapidement marqué les esprits et est devenu l'une des coqueluches du cinéma d'horreur indépendant, voire le roi du malaise contemporain à Hollywood. Pour son quatrième film, Eddington, il a carrément monté les marches du Festival de Cannes 2025 aux côtés de Joaquin Phoenix, Emma Stone, Pedro Pascal ou encore Austin Butler. 
 
Sans trop de surprise, son film a divisé puisque son Eddington explose totalement l’Amérique post-Covid avec un ton ultra-provocateur, jonglant entre la farce noire, le thriller parano et le western bourrin, dans un chaos intense, flippant et jubilatoire. C'est clairement un des événements cinématographiques de l'année et il est donc absolument immanquable.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">TXCoWK-YSzo</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/TXCoWK-YSzo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>DRAGONS : pourquoi on ne peut pas faire de critique du remake</title><description>#dragons 

Cela fait des années que Disney pille son catalogue de classiques, souvent avec un gros carton à la clé (Lilo &amp; Stitch en est encore une preuve récente). Forcément, Dreamworks a fini par les imiter avec Dragons, adaptation en prises de vue réelles du chef-d’œuvre de 2010.
Mathieu devait en faire une critique, mais il s’est heurté à un mur : il s’agit d’une copie quasi conforme de l’original. Qu’en tirer alors ? Qu’est ce que ça dit vraiment de cette industrie du divertissement qui se cannibalise un peu plus chaque année ? On tente de réfléchir à tout ça.

Découvrez A normal family, dès le 11 juin au cinéma : https://bit.ly/4dVI3xh


0:00 Introduction
2:02 Découvrez A Normal Family au cinéma !
3:26 Une contrefaçon parfaite
6:42 Psychose et les bienfaits de la copie
8:09 L'art de la mise à jour


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">wZ_9en8pNBc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/wZ_9en8pNBc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>RECONNU COUPABLE : déjà le pire film de 2026 ?</title><description>#reconnucoupable #chrispratt 

Malgré le nanar War of the Worlds, le Screenlife (ou film d’écran) continue de faire son trou. Avec Reconnu coupable, c’est son chef de file et producteur principal, Timur Bekmambetov (Wanted) qui prend les rênes de ce film de procès opposant Chris Pratt à une IA. Et c’est atroce.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">oRxyJYpA0JI</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/oRxyJYpA0JI.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>KAAMELOTT 2 : mais qu'est-ce qui cloche avec Alexandre Astier ?</title><description>#kaamelott #kaamelott2 

Plus de 4 ans après un premier volet qui avait déjà déçu pas mal de monde, Kaamelott est de retour en salles avec la première partie du deuxième volet. Si on pouvait avoir une certaine indulgence pour le film de 2021, qui avait la lourde tâche de relancer un univers endormi depuis plus de 12 ans, la suite confirme que la création d'Alexandre Astier titube jusqu'à la ligne d'arrivée, quand elle ne fait pas carrément du surplace. On reprend donc les mêmes (personnages et problèmes), et on recommence... 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">hEhISiJCwMQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/hEhISiJCwMQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>TRON ARES : Disney vient-il de foutre en l'air la saga ?</title><description>#tronares #tron #jaredleto 

Après des années d'attente et de problèmes, le nouveau Tron est enfin arrivé. A la place de la vraie suite de Tron : L'héritage, abandonnée quelques mois avant le tournage, Disney relance la saga avec de nouveaux personanges, et Jared Leto en tête d'affiche. Dans Tron : Ares, il incarne une IA super évoluée qui découvre la réalité des humains, où une guerre des mondes va éclater. Il y avait des raisons d'y croire (la musique de Nine Inch Nails) et d'avoir peur (le réalisateur de Pirates des Caraïbes 5 et Maléfique 2), et Tron : Ares est malheureusement une déception. On vous explique pourquoi.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">lZtUkYcHqEA</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/lZtUkYcHqEA.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>UNE BATAILLE APRÈS L'AUTRE : pourquoi c'est le film le plus important de l'année</title><description>Mené par Leonardo DiCaprio, Sean Penn, Benicio Del Toro, Teyana Taylor ou encore Chase Infiniti, Une bataille après l'autre est le dixième film de Paul Thomas Anderson, l'immense réalisateur de There Will Be Blood, Boogie Nights ou encore Phantom Thread. Il raconte l'histoire d'un groupe de révolutionnaires qui se rebelle contre la fascisation de l'Amérique contemporaine (clairement dans un climat post-Trump) et le résultat est complètement fou.
 
« Un triomphe », « un classique instantané », « un chef d’œuvre », « un coup de maître »… Une bataille après l'autre est d'ores et déjà considéré comme l'un des plus grands films de 2025 par la critique et le public (si ce n'est plus). Mais pourquoi est-il si apprécié ? Pourquoi est-il si important dans le paysage hollywoodien actuel ? Pourquoi est-ce qu'il ne faut manquer ce blockbuster d'auteur sous aucun prétexte ? Il est temps de vous donner toutes les réponses. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">V9ZiBgegFgY</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/V9ZiBgegFgY.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Le désastre ALPHA : que s'est-il passé après la Palme d'or TITANE ?</title><description>Si vous êtes intéressés par CyberGhost VPN, bénéficiez d'une réduction de 83% soit un tarif de 2,03€/mois + 4 mois gratuits ! RDV ici : https://www.cyberghostvpn.com/EcranLarge
Merci à eux de soutenir la chaîne.

Présenté en compétition au Festival de Cannes, Alpha, le troisième film de Julia Ducournau, était attendu au tournant après sa Palme d’or pour Titane. Pourtant, la nouvelle reine du cinéma de genre français s’est méchamment plantée. Que s’est-il passé ?

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">bDlP5lDst3M</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/bDlP5lDst3M.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BALLERINA : la saga John Wick a (presque) échappé au pire</title><description>La saga John Wick est loin d'avoir tiré sa révérence. Non seulement le Baba Yaga de Keanu Reeves sera de retour dans un John Wick 5, mais il est également l'invité d'honneur de Ballerina, le spin-off de la saga porté par Ana de Armas, action woman en devenir après son rôle marquant dans le James Bond Mourir peut attendre. Après une production apparemment bien chaotique sous la supervision du réalisateur Len Wiseman (Die Hard 4, Underworld), tout laissait croire que la saga allait retomber dans ses pires travers (la série Le Continental inclus). Et pourtant, après des semaines de reshoots et l'arrivée de Chad Stahelski en renfort, Ballerina a réussi à ne pas trop se tirer de balles dans les pieds, le film étant très bancal par endroits, mais très efficace à d'autres.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">zHzy9q0NpXE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/zHzy9q0NpXE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MISSION IMPOSSIBLE 8 : pitié, arrêtez cette saga (et Tom Cruise)</title><description>#MissionImpossible #TomCruise #TheFinalReckoning
 
Après la déception de Mission : Impossible 7 - Dead Reckoning au box-office, Mission : Impossible 8 - The Final Reckoning avait un objectif : redresser la barre, voire carrément conclure la saga de Tom Cruise qui semble prêt à arrêter. Une mission qui était apparemment vraiment impossible cette fois, puisque ce nouvel épisode confirme le pire : il y a un gros problème dans la saga. Mais comment expliquer ce crash en plein vol ? Est-ce la faute de Tom Cruise, du box-office, du studio, des fans ? Ou est-ce que c'était finalement le destin de la saga Mission : Impossible, qui avait entamé une ascension folle et qui ne pouvait que mal se terminer ? On essaye de comprendre ce qui cloche dans  Mission : Impossible 8 - The Final Reckoning.

Découvrez le Xgimi MoGo 2 Pro sur Son-Vidéo.com : https://fliz.ly/NGk6P_y

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">JqugayeYPi0</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/JqugayeYPi0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LILO ET STITCH : un remake raté de Disney, ENCORE</title><description>Après le massacre (commercial et critique) de Blanche-Neige plus tôt dans l'année, Disney a une chance de se refaire une santé financière avec Lilo &amp; Stitch, le remake du Classique bien-aimé de 2002. Si on ne doute pas que le film de Dean Camp Fleischer attirera du monde en salles (en tout cas plus que Blanche-Neige) et que les peluches et produits dérivés en tout genre se vendront comme des petits pains, on repassera pour l'aspect artistique, toujours quasi inexistant dans cet énième copier-coller opportuniste. Non pas qu'on soit surpris, mais l'exaspération est de plus en plus grande. 

#liloetstitch #disney 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">c4iqHsF8m6I</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/c4iqHsF8m6I.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MINECRAFT : déjà le pire film de 2025 ?</title><description>#minecraft #minecraftmovie #jackblack 

C’est le jeu vidéo le plus vendu de tous les temps : évidemment que Minecraft allait avoir droit à son adaptation à gros budget. Problème : il s’agit d’un jeu « bac à sable », de construction. La solution de Warner ? S’en contrefoutre, et s’en tenir au programme habituel du blockbuster bas du front.
 
Mathieu a enduré pour vous ce calvaire et il en est même revenu pour témoigner. Bien que la vue d’un perfecto rose lui donne désormais des envies de meurtres, il a accepté d’expliquer pourquoi nous sommes peut-être en présence du pire film de l’année et potentiellement d’une des pires adaptations de jeu vidéo jamais produites, ce qui n’est pas peu dire.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">JdksmQZaRaM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/JdksmQZaRaM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BLANCHE-NEIGE : la catastrophe attendue ?</title><description>#blancheneige #disney 

Si vous êtes intéressés par CyberGhost VPN, bénéficiez d'une réduction de 83% soit un tarif de 2,03€/mois + 4 mois gratuits! RDV ici:  https://www.cyberghostvpn.com/EcranLarge
Merci à eux de soutenir la chaîne.

Ça y est, le remake live-action du tout premier long-métrage d’animation de Disney est là ! Blanche-Neige se sera fait attendre davantage par les polémiques qui ont largement précédé sa sortie que par de belles promesses faites au public. Alors, le résultat est-il aussi catastrophique qu’on pouvait le craindre ? Et surtout, que vaut le film en dehors de ses contradictions politiques ? Le conte de fées numériques porté par Rachel Zegler et Gal Gadot nous en fait voir des vertes et des pas mûres, et Judith avait besoin de décortiquer un peu tout ça. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">6y7LhEOQ83w</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/6y7LhEOQ83w.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BEETLEJUICE BEETLEJUICE : Tim Burton est-il ENFIN de retour ?</title><description>#beetlejuicebeetlejuice #beetlejuice2 

Après des (dizaines) d’années d’attente, la suite de Beetlejuice, le film culte du début de carrière de Tim Burton, a enfin une suite. Sobrement appelée Beetlejuice Beetlejuice, celle-ci réserve bien des surprises, la première étant… que le film n’est pas nul ! Et à la vue des productions Burtonniennes de ces 15-20 dernières années, c’était inattendu. Et mieux que ça, puisque le film regorge même de qualités, que Judith se fait un plaisir d’énumérer (et de questionner, tout de même), dans cette vidéo. Embarquez avec nous dans les nouvelles aventures de Winona Ryder, Michael Keaton et Jenna Ortega dans l’au-delà ! 

Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/EL-FILMOFOREVER
Code promo Filmo : ELFILMOFOREVER
Avec ce code, profitez d'un mois gratuit et sans engagement !


0:00 Aux origines de Beetlejuice 2
2:30 Découvrez la sélection Tim Burton et Nosferatu sur Filmo !
4:26 Les défauts de Beetlejuice Beetlejuice...
8:25 ... qui sont aussi ses qualités !


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">1OoRv003_ak</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/1OoRv003_ak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ZORRO avec Jean Dujardin : est-ce qu'on avait besoin de ça ?</title><description>#zorro 

Dans une mouvance qui ressuscite des mythes fondateurs de la pop-culture moderne (Les Trois mousquetaires, Le Comte de Monte-Cristo), voir Zorro redébarquer en série sur Paramount+ et France 2 a du sens.
Cette création française veut jouer sur l'héritage du classique de Disney avec Guy Williams, tout en le modernisant avec Jean Dujardin derrière le masque. Malheureusement, la présence de l’acteur confirme que tout ça n’est qu’une énième parodie façon OSS 117. Et c’est dommage. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">dQtTkGfMhCQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/dQtTkGfMhCQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LE SEIGNEUR DES ANNEAUX  : encore PIRE que la saison 1 ? (oui)</title><description>La première saison du Seigneur des anneaux : Les Anneaux de pouvoir, nous avait énormément déçu, la faute à un traitement très intertextuel de l’univers de Tolkien. Incroyable, mais vrai : Amazon Prime est parvenu à faire pire avec une saison qui cumule toutes les tares des grosses franchises contemporaines.
Prêt à se faire allumer en commentaire, Mathieu a pris son courage à deux mains pour les répertorier, dans une vidéo plus salée que le marais des morts.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">4t5SOJggZLc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/4t5SOJggZLc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE CROW : la vérité derrière le carnage</title><description>Film culte de 1994, The Crow a autant marqué les esprits pour son esthétique singulière et macabre que pour le décès tragique de Brandon Lee sur le tournage. 30 ans plus tard, son remake par Rupert Sanders (Ghost in the Shell) n’est plus qu’une pâle copie sans âme, passée par une production chaotique. Retour sur les coulisses d’un désastre annoncé.  


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">d5Qu6IDPL3Y</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/d5Qu6IDPL3Y.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ALIEN ROMULUS - le film qui va enfin calmer tout le monde (SANS SPOILERS)</title><description>Alien est de retour, enfin ! On dit "enfin" parce que la production de ce septième volet, baptisé Alien : Romulus, a été un parcours du combattant (comme tous les films depuis Aliens , le retour), mais surtout parce que ce nouveau film réalisé par Fede Alvarez devrait mettre tout le monde d'accord ou presque après les débats sans fin sur Prometheus et Covenant. Avec une efficacité redoutable, dans l'écriture aussi bien que la mise en scène, le cinéaste uruguayen réiconise l'Alien et sa mythologie, tout en offrant au public un film d'horreur et un survival qui revient aux origines de la saga. Que demander de plus ?

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">QAsnvRe0woU</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/QAsnvRe0woU.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MICKEY 17 : le film de SF du réalisateur de Parasite est-il son moins réussi ?</title><description>#mickey17 

Après son sacre pour Parasite en 2019, lauréat de la Palme d'or et de quatre oscars (dont meilleur film), le réalisateur Bong Joon-ho est enfin de retour au cinéma avec Mickey 17. Ce blockbuster de science-fiction, adaptation du livre Mickey 7 d'Edward Ahston, est son premier vrai film hollywoodien, produit par Warner et mené par Robert Pattinson.
 
Vu ses coulisses légèrement complexes, on pouvait craindre le résultat final, mais si Mickey 17 est très imparfait, c'est encore un bon cru pour le cinéaste coréen. Un petit bijou de science-fiction mêlant habilement les genres, entre humour, tragédie, épique et bizarrerie, et où les réflexions de Bong Joon-ho sur le capitalisme et l'humain en font un grand spectacle hollywoodien subversif passionnant.

Découvrez Mickey 7, le roman qui a inspiré le film Mickey 17, aux éditions Bragelonne : https://bit.ly/3EUPlDV

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">7LY56VEENwM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/7LY56VEENwM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>CAPTAIN AMERICA : BRAVE NEW WORLD - les 3 gros problèmes du dernier Marvel</title><description>Profitez de 15% de réduction sur tout le site Holzkern avec le code ECRANLARGE : http://www.holzkern.com/ecranlarge

Captain America : Brave New World est le premier Marvel de l'année à sortir au cinéma. Le film réalisé par Julius Onah (The Cloverfield Paradox) marque ainsi les débuts du Captain America de Sam Wilson (Anthony Mackie), intronisé en 2021 dans Falcon et le Soldat de l'Hiver. Et comme on pouvait le craindre, le passage de flambeau, ou plutôt de bouclier, n'est pas des plus convaincants. S'il n'est pas le film le plus nul ou énervant du MCU, cette première aventure solo de l'ancien Faucon n'arrive jamais à décoller très haut, et ce pour trois raisons.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">a06LQo3z5-A</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/a06LQo3z5-A.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE BRUTALIST : le premier gros choc de 2025</title><description>Récompensé du prix de la mise en scène à la Mostra de Venise 2024, The Brutalist réalisé par Brady Corbet raconte l'histoire d'un architecte juif hongrois qui émigre aux Etats-Unis en 1947 et se voit confier la construction d'un immense centre culturel, sportif et religieux par un grand magnat. Est-ce le début du rêve américain ou une bénédiction qui va se transformer en cauchemar ? C'est tout l'enjeu de cette épopée magistrale mené par Adrien Brody, Guy Pearce ou encore Felicity Jones.
 
À travers son exploration des dérives du capitalisme, des traumatismes de l'Holocauste et de la construction d'une nation, on y retrouve l'atmosphère épique des grandes fresques sur l'Amérique. Et même s'il dure 3h35 (entracte de 15 min compris), c'est un événement à ne surtout pas manquer en salles tant c'est une expérience mémorable. On vous explique pourquoi c'est un choc absolu de cinéma qui pourrait changer la donne.


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">kkIx6SOKiVY</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/kkIx6SOKiVY.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>KRAVEN, VENOM, MORBIUS... le cauchemar est-il enfin fini ?</title><description>#kraven #venom #morbius 

Pour le plus grand plaisir d’absolument personne, Kraven the Hunter est sorti ce 18 décembre dans les salles françaises, où il a de grandes chances de se manger un gros bide, comme à peu près partout ailleurs. Vous vous demandez comment un projet aussi foireux a-t-il pu être validé et financé à hauteur de 110 millions de dollars ? Figurez-vous que le studio Sony aussi, d’où l’arrêt pur et simple du Sony Spider-Man Universe, lequel n’aura donc jamais comporté de… Spider-Man.
Kraven est le dernier clou dans le cercueil de cette saga moribonde, achevée par Morbius et Madame Web. L’occasion de faire un bilan, car le SSU est très symptomatique de la crise qui a traversé Hollywood après le carton stratosphérique d’Avengers: Endgame. Et en fait, il a même probablement largement contribué au problème.

Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/EL-FILMOFOREVER 
Code promo Filmo : ELFILMOFOREVER 
Avec ce code, profitez d'un mois gratuit et sans engagement !


0:00 La catastrophe Kraven
3:13 Découvrez Belle de jour et I'm not there sur FILMO !
5:07 La descente aux enfers du Sony Spider-Man Universe
7:29 Les limites du modèle Marvel
16:04 Le symptôme d'un genre qui va mal


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">1ogPZWpoLFM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/1ogPZWpoLFM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>JOKER 2 : une déception programmée ?</title><description>#joker2 #jokerfolieàdeux 

Il devait se suffire à lui-même, mais le succès impressionnant de Joker en 2019 a forcément entraîné la mise en production d’une suite, toujours réalisée par Todd Phillips. Joker : Folie à deux sort en salles ce 2 octobre et il risque de moins séduire le très grand public qui a fait de son prédécesseur un phénomène. Et pour cause : il raconte exactement la même chose, plus lentement.
 
Est-ce que ça en fait un mauvais film ? Pas exactement, selon Mathieu, qui va tenter de vous convaincre que la plus grande qualité de ce Joker 2… est aussi son plus gros défaut.


Découvrez le roman Un Monde après l'autre aux éditions Pocket : https://bit.ly/475Vib8


0:00 Introduction
0:51 Découvrez Un Monde après l'autre aux éditions Pocket !
2:30 Critique de Joker : Folie à Deux


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">-XTIOKoD5Tk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/-XTIOKoD5Tk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BAD BOYS 4 : RIDE OR DIE – Ras-le-bol des suites inutiles !</title><description>#badboys #badboys4 #willsmith 

A Ecran Large, il y aura toujours Antoine pour défendre le cinéma de Michael Bay, même dans ses pires travers. Le problème, c’est qu’il n’est plus à la barre des derniers films Bad Boys, et ça se sent. Même si les réalisateurs Adil El Arbi et Bilall Fallah essaient de recopier la mise en scène stylisée de leur modèle, ils n’en gardent que des tics mal retranscrits, et surtout une beauferie qui peut difficilement se suffire à elle-même. Retour critique sur un blockbuster bien dispensable.  


0:00 Michael Bay, un réalisateur plus sophistiqué qu'il n'y paraît
3:39 Bad Boys... sans Bay ?
5:10 Bad Boys 4


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">rCmETK7a9JU</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/rCmETK7a9JU.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE ACOLYTE : déjà la meilleure série Star Wars ? (SANS SPOILERS)</title><description>Alors que Star Wars peine à se renouveler en séries sur Disney+, The Acolyte propose (enfin) d’explorer un nouveau pan de l’univers : la Haute République. Lucasfilm compte beaucoup sur cette période, qui se déroule 100 ans avant les événements de La Menace fantôme. La série de Leslye Headland est-elle ce vent de fraîcheur espéré ? Antoine est là pour répondre à la question.  


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">HluL2f3Vaxw</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/HluL2f3Vaxw.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>CIVIL WAR : pourquoi on a raison de s'exciter sur ce film</title><description>#civilwar #a24 

En plus d’être le plus gros film du distributeur A24, Civil War touche à une corde sensible en pleine période électorale des Etats-Unis. Si le nouveau film d’Alex Garland imagine une guerre civile américaine, c’est pour mieux interroger la facilité d’une fracture étatique, et les images censées représenter cette fracture. Au-delà de son buzz, Civil War est bien un film fascinant, qu’Antoine avait envie de décortiquer.


0:00 A24 et Alex Garland
2:22 Les trois réussites majeures de Civil War
7:52 De la place de l'image au cinéma et en reportage
9:53 Un film qui manque de subtilité ?


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">Ir6hQAdVweY</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Ir6hQAdVweY.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stop SOS FANTÔMES : pourquoi LA MENACE DE GLACE est le film de trop</title><description>#Ghostbusters #SOSFantômes
 
Trois ans après S.O.S. Fantômes : L'héritage, les Ghostbusters sont de retour dans S.O.S. Fantômes : La Menace de glace. Cette fois, les deux générations de chasseurs de fantômes sont officiellement réunies, et tout le monde revient à New York, comme avant. Retour à la case départ pour ce S.O.S. Fantômes 4 donc, qui se contente de répéter la formule, en reprenant le pire de tous les précédents films. Est-ce que ce serait pas le moment d'arrêter pour de bon cette franchise ?


0:00 SOS Fantômes : La Menace de Glace, une suite paresseuse ?
5:13 Un pays de fantômes aux Éditions Pocket
7:08 SOS Fantômes : une saga qui tourne en rond


Découvrez Un pays de fantômes, roman fantastique labellisé "Étoiles Montantes de l'Imaginaire" aux Éditions Pocket : https://bit.ly/3xoY0L2

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">kT3B0Qkw-Us</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/kT3B0Qkw-Us.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MADAME WEB : déjà le pire film de 2024 ?</title><description>#MadameWeb #SpiderMan 

Découvrez dès maintenant BANISHERS : GHOSTS OF NEW EDEN sur PS5, Xbox Series et PC : https://bit.ly/49uyq5L

Dans la famille du Sony-Spider-Verse, Madame Web continue de faire sombrer la franchise dans la médiocrité nanardeuse après Venom et Morbius. En fait, on atteint même un stade de néant hallucinatoire, qui court autant après la marque Spider-Man (mais sans Spider-Man) qu’après une histoire à raconter. Mais vous ne vous inquiétez pas, Antoine est allé se sacrifier pour vos péchés... 


0:00 Introduction
1:32 Découvrez Banishers : Ghosts of New Eden
03:43 Madame Web


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">LVfFG5m2oqQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/LVfFG5m2oqQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>GODZILLA x KONG : peut-on encore s’amuser d’un blockbuster débile ?</title><description>#godzillaxkong #godzilla #kingkong 

Pour deux titans de cinéma, il faut bien deux rédacteurs. C’est pourquoi Antoine et Mathieu débattent de Godzilla X Kong : Le Nouvel Empire, dernier volet du fameux MonsterVerse de Warner. Plus que jamais, Adam Wingard assume un blockbuster régressif en hommage aux grandes heures kitsch du kaiju eiga. Mais l’argument du “débile volontaire” est-il vraiment recevable, surtout après la claque Godzilla Minus One ?  
 

00:00 Intro 
01:08 Meilleur que Godzilla vs Kong ? 
08:07 Un hommage au kaiju eiga kitsch ? 
12:03 Une écriture de jeu vidéo 
15:10 Le problème Adam Wingard 
19:36 La générosité suffit-elle ? 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">Avy9FBG9GEc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Avy9FBG9GEc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>FERRARI : le nouveau grand film de Michael Mann (Heat, Collateral)</title><description>#ferrari #michaelmann 

Depuis le crash du film Hacker en 2015, on n’avait plus beaucoup de nouvelles de Michael Mann, si ce n’est via le pilote de la série Tokyo Vice. Autant dire que le retour du réalisateur de Heat et Collatéral avec Ferrari fait rudement plaisir, d’autant qu’il est loin de prendre par la main. Faux biopic, et faux film de course, le long-métrage déjoue nos attentes pour mieux porter les thèmes chers du cinéaste. Antoine revient justement sur la singularité de cet objet fascinant.  


00:00 Un anti-biopic ?
04:03 Michael Mann : un cinéma du passage et du flux
07:20 Un film morbide ?


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">PQFPcFkSJ4g</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/PQFPcFkSJ4g.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>DUNE 2 : Critique-débat SANS et AVEC spoilers</title><description>#dune #dune2 

Découvrez Alienoid : Les Protecteurs du Futur en Blu-ray 4K, Blu-ray et DVD : https://bit.ly/4bDpGvz

Il était attendu comme… le messie. Dune : Deuxième Partie colonise les multiplexes tel les Harkonnens sur Arrakis depuis ce mercredi 28 février. Comme le premier, il risque de faire couler encore plus d’encre que d’épices. Y compris dans la rédaction d’Ecran Large.
C’était l’occasion parfaite pour reprendre notre format débat. Alexandre et Mathieu ont beau avoir apprécié tous les deux le film, ils ne sont pas d’accord sur tout et ils prennent le risque de déclencher une guerre sainte à la rédaction d’Ecran Large pour votre divertissement. Sont évoqués le grand spectacle, la dimension politique, l’esthétique, mais aussi des sujets plus polémiques comme la musique. On n’est pas sortis du sable.


0:00 Introduction
2:57 Découvrez Alienoid : Les Protecteurs du Futur !
5:19 Critique-débat SANS spoilers
28:59 Critique-débat AVEC spoilers


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">V5k_NhwwEiQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/V5k_NhwwEiQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ARGYLLE : la fin de la formule Kingsman ?</title><description>Ce 31 janvier, le réalisateur Matthew Vaughn a sorti son nouveau long-métrage, Argylle. Un blockbuster coloré au casting prestigieux acheté à prix d’or par Apple. Pourquoi avoir raqué autant pour ce qui est essentiellement un sous-Kingsman tout-public ? Potentiellement parce qu’il s’agit d’un sous-Kingsman tout public.


Explications avec le seul rédacteur d’Ecran Large qui soutient encore le Britannique dans ses délires (ou peut-être est-ce une excuse pour glisser une photo de son chat à lui, qui sait ?).


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">r2YYzjNwtR0</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/r2YYzjNwtR0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>PAUVRES CRÉATURES : Et si ce Frankenstein délirant était le "vrai" film Barbie ?</title><description>#poorthings #pauvrescréatures #emmastone #yorgoslanthimos 

Cinq ans après La Favorite, le cinéaste Yórgos Lánthimos est enfin de retour au cinéma avec Pauvres créatures. Le film, auréolé du Lion d'or à la Mostra de Venise 2023, est une adaptation modernisée du livre éponyme d'Alasdair Gray et scénarisé par Tony McNamara. Mené par Emma Stone, Poor Things (en version originale) est une sorte de Frankenstein au féminin suivant le périple de son étrange créature, Bella Baxter, dans un conte initiatique rappelant énormément les aventures du Candide de Voltaire. 
 
Le film est toutefois surtout l'occasion pour le duo Lánthimos-Stone de raconter l'émancipation d'une femme dans le monde réel. Un point de départ qui n'est pas sans rappeler le phénomène mondial de 2023 : Barbie de Greta Gerwig. Et finalement, est-ce que ce n'est pas un peu ça Pauvres créatures : Barbie en mieux ? 


0:00 Introduction
0:55 Les Chambres Rouges
2:29 Et si Poor Things était le vrai Barbie ?


Découvrez Les Chambres Rouges dès le 17 janvier 2024 au cinéma : https://bit.ly/48qJcsO


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">UmAs0XVSGyk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/UmAs0XVSGyk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE MARVELS : vraiment le pire de Marvel ? (non)</title><description>#TheMarvels #Marvel #CaptainMarvel
 
Après moult reports et des semaines de reshoots intensives, The Marvels sort enfin dans les salles de cinéma, dans une période où le Marvel Cinematic Universe ne semble pas en très grande forme. Si le film de Nia DaCosta a connu une production mouvementée, on peut s’interroger sur la stratégie de mêler le personnage de Captain Marvel à Monica Rambeau et Miss Marvel, deux héroïnes issues des séries Disney+.  
 
Le film signerait-il le début de la fin pour le MCU ? Fait-on face au pire de la saga ? Antoine est là pour répondre à ces questions.  


00:00 Introduction
00:31 Filmo
02:16 The Marvels, sauvetage ou catastrophe ?

Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/ELFILMOFOREVER 
Code promo Filmo : ELFILMOFOREVER
Avec ce code, profitez d'un mois gratuit et sans engagement !


Retrouvez notre podcast La Réu’ tous les jeudis : bit.ly/3LAxxxG

Soutenez LA REVANCHE DU SITE sur Ulule !
C'est par ici : https://fr.ulule.com/ecranlarge/

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">guNUJvw1V0g</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/guNUJvw1V0g.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Comment SAW X essaie de ressusciter le cinéma gore</title><description>#sawx 

Le nouveau film Saw sort dans nos salles ce 25 octobre 2023 et c’est un carton. Plus étonnant encore, son succès vient en partie de son retour au bon gros bis décomplexé, stupide, sadique et ô combien graphique. Or, on pensait que ce type de production était porté disparu dans le cinéma grand public depuis belle lurette.
Saw X est-il sur le point de ressusciter l’un des sous-genres horrifiques les plus scandaleux à avoir souillé les multiplexes américains ? Mathieu tente de répondre à cette question et en profite pour revenir très succinctement sur l’histoire dudit sous-genre et son déclin. Attention, ces films ne sont pas conseillés aux âmes sensibles (vraiment).

L’article de David Edelstein : https://nymag.com/movies/features/15622/
La vidéo de Azz L’épouvantail : https://www.youtube.com/watch?v=f2F5zf4Qj3k


00:00 Introduction
00:39 Saw X
03:10 Le sous-genre dont on ne doit pas prononcer le nom
07:32 Un retour subtil ?

Soutenez LA REVANCHE DU SITE sur Ulule !
C'est par ici : https://fr.ulule.com/ecranlarge/

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">QN1Hs9BPOjc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/QN1Hs9BPOjc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>KILLERS OF THE FLOWER MOON : Scorsese et DiCaprio sauvent (encore) le cinéma</title><description>#killersoftheflowermoon #scorsese #dicaprio 

Après avoir réalisé deux œuvres très personnelles, avec Silence consacré à la Foi et la religion puis The Irishman désacralisant le monde de gangster qui l'a fait connaître, Martin Scorsese revient au cinéma avec Killers of the Flower Moon. Porté par ses deux acteurs fétiches, Robert De Niro et Leonardo DiCaprio réunis pour la première fois derrière sa caméra, et également l'excellente Lily Gladstone, son vingt-septième film explore l'histoire des Osage et raconte notamment la série de meurtres dont ils ont été victimes dans les années 1920 en Oklahoma.
 
À plus de 80 ans, Martin Scorsese livre ainsi une sorte de magnum opus jonglant entre le polar noir, le western romantique, la tragédie horrifique, la fresque historique et le devoir de mémoire. Il déploie une fresque criminelle épique, violente, mais aussi et surtout exténuante, amère et funèbre sur la cupidité et la cruauté humaine. Le moyen de mettre en lumière l'invisibilisation d'une culture, la soif de domination des Blancs, la noirceur de l'âme humaine, la violence systémique de l'Amérique... tout en parlant de cinéma, de son avenir et de sa crainte de le voir disparaître.


00:00 Martin Scorsese
01:53 Filmo
04:17 Killers of the Flower Moon
12:11 Le Nouvel Hollywood et Hollywood aujourd'hui


Retrouvez la sélection Martin Scorsese sur Filmo :
https://bit.ly/40fg2Kl

Et avec notre code ELFILMO, profitez de deux mois gratuits et sans engagement !


Soutenez LA REVANCHE DU SITE sur Ulule !
C'est par ici : https://fr.ulule.com/ecranlarge/

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">Vz8oQFeHqWU</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Vz8oQFeHqWU.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EXPENDABLES 4 : l'ultime doigt d'honneur de Stallone</title><description>Les Expendables sont de retour au cinéma, neuf ans après le décevant Expendables 3. Mais plutôt qu'une reprise musclée des hostilités, Expendables 4 n'est qu'un autre pétard mouillé beaucoup trop cher pour le peu qu'il a à offrir. Entre le traitement honteux du héros de Sylvester Stallone, l'arrivée inutile de nouveaux personnages, la pauvreté des scènes d'action ou encore les effets visuels d'un autre siècle, ce volet est pire que tout ce qu'on pouvait redouter, comme l'explique Déborah Lechner. 


00:00 Introduction
00:53 La relève Statham se rétatame
01:41 Les problèmes d'Expendables 4
08:28 Stallose (SPOILERS !)
12:19 Outro

Soutenez LA REVANCHE DU SITE sur Ulule !
C'est par ici : https://fr.ulule.com/ecranlarge/

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">yR3LSkPwAFI</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/yR3LSkPwAFI.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Y a-t-il un problème avec le cinéma d'horreur ? (L'Exorciste : Dévotion, Halloween...)</title><description>#horreur #halloween #hollywood #legacyquel #scream 

L’Exorciste : Dévotion débarque dans nos multiplexes ce mercredi 11 octobre… et se fait déglinguer par tout ce qu’internet comporte d’organes de presse. On se joint à la fête, non pas pour tirer sur l’ambulance, mais pour essayer de trouver les racines du mal. C’était forcément une mission pour Mathieu, qui passe ses mois d’octobre à s’infliger les pires déjections horrifiques hollywoodiennes pour en tirer des conclusions sur leurs vices les plus enfouis.

Celui de ce « legacyquel » n’est pas vraiment enfoui, puisqu’il fait revenir Ellen Burstyn au risque de foutre en l’air toute la tension qu’il tentait désespérément de bâtir. Comment la chasse aux vieilles icones pourrit-elle les franchises d’épouvantes hollywoodiennes ? Modeste tentative de démonstration (et le film avec la piscine hantée existe et s’appelle Night Swim)


00:00 Introduction
00:49 L'Exorciste : Dévotion
02:35 L'horreur des Legacyquel
04:31 Le vrai problème de L'Exorciste
08:07 Outro

Soutenez LA REVANCHE DU SITE sur Ulule !
C'est par ici : https://fr.ulule.com/ecranlarge/

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">eJ1HI7QWZos</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/eJ1HI7QWZos.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>RETOUR À SILENT HILL : comment ont-ils pu foirer cette suite si importante ?</title><description>#SilentHill #RetourASilentHill #ReturntoSilentHill
 
20 ans après le premier film Silent Hill, le réalisateur Christophe Gans (Le Pacte des loups, Crying Freeman) est de retour dans l'univers des jeux vidéo cultes. Après le désastre du film Silent Hill : Revelation 3D en 2012, Retour à Silent Hill tente le pari risqué d'adapter Silent Hill 2, l'un des épisodes les plus aimés et respectés. Le film traînait une sale réputation depuis des mois, la faute à des images promo pas forcément rassurantes, et l'absence de projection presse (en tout cas pour nous). Et force est de constater que... le résultat confirme les pires craintes. Mais que s'est-il passé pour que Christophe Gans passe à ce point à côté d'un jeu qu'il aime tant, lui qui avait plutôt bien réussi l'exercice avec le film Silent Hill de 2006 ? On essaye de comprendre.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">YeU80g1Nlak</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/YeU80g1Nlak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>SPY KIDS sur Netflix : pourquoi les enfants méritent de meilleurs films</title><description>En manque de sujets, l’odieux rédacteur en chef d’Ecran Large a commandé une vidéo à son souffre-douleur préféré, Mathieu, sur Spy Kids 5 : Armaggedon. Une fois le film subi, il s’est rendu à l’évidence : impossible de raconter quoi que ce soit d’intéressant sur cette énième aventure familiale made in Rodriguez.

Du coup, il est un peu parti en vrille, se lançant dans une élucubration bazinienne sur les séries B pour marmots. Après une nuit blanche de recherche, il ne parlait que perception rétinienne, de Shark boys et de lava girls. On l’a quand même laissé tourner sa vidéo, mais la rédaction décline toute responsabilité pour le résultat.


00:00 Introduction
00:52 Peut-on critiquer un film pour enfants ?
03:32 La famille Rodriguez
05:08 L'enfant et le cinéma
08:02 Perception et compréhension


Écoutez notre PODCAST La Réu : https://bit.ly/3OgbgI4

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">umoNq9o2kx0</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/umoNq9o2kx0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BLUE BEETLE : "moins pire" que The Flash, mais on mérite mieux</title><description>Après Shazam 2 et The Flash, le cinéma de super-héros (et plus particulièrement de DC) a prouvé en 2023 qu’il allait bien mal. Face à l’agonie du Snyder-Verse et le reboot de l’univers par James Gunn, Blue Beetle sort dans un contexte bizarre, au-delà d’adapter sur grand écran un personnage que personne ne connait.  

Mais derrière l’ambition louable de dépeindre le premier super-héros latino au cinéma, le film de Angel Manuel Soto n’est qu’un sous-Black Panther teinté d’Iron Man et de Spider-Man. A remixer n’importe comment les codes les plus éculés du genre, Blue Beetle n’est qu’un énième encéphalogramme plat, qui mérite qu’Antoine y revienne plus en détail.  


Comment vous abonner à FILMO : https://bit.ly/Code_ELFILMO 
Code promo Filmo : ELFILMO 
Avec ce code, profitez de deux mois gratuits et sans engagement ! 


00:00 Intro
01:07 Filmo
02:54 Critique Blue Beetle
 
#BlueBeetle #DC

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">03xaXqaAgzU</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/03xaXqaAgzU.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>GRAN TURISMO : le crash inexplicable de l'été</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Après avoir impressionné le monde entier avec le brillant District 9, Neill Blomkamp a peiné à transformer l’essai, notamment à cause de moult projets abandonnés par Hollywood (Halo, Alien 5). Pourtant, le cinéaste sud-africain a rapidement confirmé qu’il mêlait les styles, les genres et les inspirations avec beaucoup de modernité, à commencer du côté du jeu vidéo.  

Le voir désormais adapter Gran Turismo, le célèbre jeu de course de PlayStation, sonne donc comme une évidence. Néanmoins, Blomkamp se casse les dents sur cet étrange projet, autant d’un point de vue narratif qu’au niveau de sa mise en scène. C'est pourquoi Antoine est là pour décrypter cette déception.  

Retrouvez LES AVANTAGES DE VOYAGER EN TRAIN en salles dès le 9 août : https://www.youtube.com/watch?v=QOaPFGi8BAY&amp;

00:00 INTRO
01:03 LES AVANTAGES DE VOYAGER EN TRAIN
02:48 GRAN TURISMO

#GranTurismo #Playstation #NeillBlomkamp 
------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">8XnVVxA5_D8</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/8XnVVxA5_D8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EN EAUX TRÈS TROUBLES : le pétard mouillé de l'année (avec des requins)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Après un premier volet déjà bien décevant et radin en hémoglobine en 2018, Jason Statham est de retour pour harponner non pas un, mais trois autres mégalodons (en plus d'une pieuvre géante). 

Mais si la promesse d'un spectacle débridé et beaucoup plus généreux était là, En eaux très troubles n'est qu'un autre carnage, et pas comme on l'aurait souhaité. Sur presque deux heures, cette suite réalisée par Ben Wheatley s'applique à gaspiller sa tonne d'argent, son bestiaire préhistorique et ses quelques idées de mise en scène et d'écriture pour un résultat toujours plus lisse, moche et frustrant, comme l'explique plus en détails Déborah.

Retrouvez TROPIC en salles depuis le 2 août : https://www.youtube.com/watch?v=hKH0Gzr2wk8&amp;ab_channel=RezoFilms

00:00 INTRO
00:25 TROPIC
02:31 EN EAUX TRÈS TROUBLES

#EnEauxTrèsTroubles #TheMeg2 #jasonstatham 
------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">ojaRrtWNsxM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/ojaRrtWNsxM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ÉLÉMENTAIRE : l'injuste bide de Pixar ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Élémentaire, le 27e long-métrage du studio Pixar est sorti au cinéma et a de lourdes responsabilités sur les épaules. Après l'échec retentissant de Buzz l'Eclair et le torpillage d'En Avant à cause de la pandémie, le studio à la lampe doit impérativement ramener le public en salles, et tout particulièrement les familles, pour revitaliser la marque Pixar et retrouver ses lettres de noblesse. Malgré des qualités indéniables, le film réalisé par Peter Sohn n'est cependant pas le nouveau chef-d'œuvre de la firme, et les premiers chiffres du box-office américain laissent entrevoir un autre crash, plus violent encore, comme l'explique Déborah Lechner.

#Pixar #Disney #Elementaire

Comment vous abonner à FILMO :
https://bit.ly/ELFILMO

Code promo Filmo : ELFILMO
Avec ce code, profitez de deux mois gratuits et sans engagement !

00:00 ｜ Introduction
00:27 ｜ FILMO
02:29 ｜ Élémentaire
14:26 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">Ne9xRwwMa74</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Ne9xRwwMa74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>SPIDER-MAN : ACROSS THE SPIDER-VERSE – pourquoi c’est un miracle de cinéma</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Spider-Man : New Generation a été une véritable révolution dans le domaine de l’animation grand public, en mélangeant de nombreux styles et en s’éloignant du photoréalisme habituel de Disney et Dreamworks. Au-delà de ça, le film s’est affirmé en œuvre pop-art décapante et rapidement devenue culte.

C’est peu dire qu’on attendait sa suite, Spider-Man : Across the Spider-Verse, même si on craignait que le film ne s’écroule sous le poids de son ambition. Mais miracle, ce deuxième volet est encore plus taré que son prédécesseur. Antoine est là pour expliquer pourquoi, et déblayer quelques pistes d’analyse au sein de ce bijou d’une grande richesse.

Découvrez Sick of Myself actuellement en salle :
https://sickofmyself-lefilm.fr/

#SpiderMan #AcrossTheSpiderVerse #SpiderVerse

00:00 ｜ Introduction
00:32 ｜ Sick of Myself
02:23 ｜ Spider-Man : Across the Spider-Verse
11:29 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">zhS4wFRHSKE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/zhS4wFRHSKE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>INDIANA JONES 5 : pourquoi c’est la meilleure fin possible de la saga (et d'Harrison Ford)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Malgré la fatigue, Antoine est de retour du Festival de Cannes pour partager ses impressions sur les films des diverses sélections. L’un des gros événements de cette édition a été la présentation hors-compétition d’Indiana Jones et le Cadran de la destinée, cinquième et dernier opus de la saga d’aventure avec Harrison Ford.

Steven Spielberg a laissé la place de réalisateur à James Mangold (Logan, Le Mans 66), et c’était plutôt une bonne idée. Malgré son cahier des charges ingérable (ne serait-ce qu’à cause de l’âge de son acteur principal...), Indiana Jones 5 est une étonnante réussite, un blockbuster à l’ancienne aussi sincère que paradoxal. On explique ici pourquoi (sans spoilers).

Retrouvez UFO Sweden en VOD :
https://www.youtube.com/watch?v=zcKxENg5as8

#IndianaJones5 #HarrisonFord #LeCadranDeLaDestinée

00:00 ｜ Introduction
01:16 ｜ UFO Sweden
02:54 ｜ Indiana Jones 5
11:25 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">ecZB3g2VNmw</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/ecZB3g2VNmw.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LA PETITE SIRÈNE : encore un remake honteux pour Disney</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Le remake du film culte La Petite Sirène est arrivé, après des années de développement, de questionnements et de polémiques. Très, très librement adapté du conte de Hans Christian Andersen, le dessin animé de 1989 est un classique du cinéma, et Disney a évidemment décidé de le réactualiser, comme La Belle et la Bête, Le Roi Lion, Le Livre de la jungle ou encore Dumbo. Sans trop de surprise, le résultat est un fantastique ratage, qui passe à côté de tout ce qui faisait le sel de La Petite Sirène. Critique de ce remake dont vraiment personne n'avait besoin.

#LaPetiteSirène #LittleMermaid #Disney

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">5NteuDBqef8</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/5NteuDBqef8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>FAST &amp; FURIOUS 10 : pourquoi c'est le pire épisode de la saga</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Après une production chaotique, le dernier Fast &amp; Furious est finalement sorti au cinéma ce 17 mai 2023. Et même si 2 Fast 2Furious existe, on peut dire que Fast X est ce que la franchise a fait de pire jusqu'ici. Entre les nouveaux arrivants et les vétérans de la licence,  le film accuse un trop-plein de personnages, mais aussi de bêtise et de cynisme en devenant sciemment une parodie à plusieurs centaines de millions de dollars. C'est bête, moche et surtout très ennuyeux, comme l'explique Déborah.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">ZLZMV0RxVY8</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/ZLZMV0RxVY8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vous n'êtes pas prêts pour ce film complètement taré</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Alors que Hérédité et Midsommar ont permis à Ari Aster de devenir le nouveau phénomène du cinéma d'horreur, Beau is Afraid marque un tournant encore plus passionnant pour le cinéaste. Le film suit en effet un quinquagénaire parano tentant de rejoindre sa mère... dans une longue odyssée intime le plongeant dans une lente folie incontrôlée et incontrôlable.

Avec une ambition folle et une audace sans limites, Ari Aster expérimente et tord encore plus le genre en mêlant comédie, surréalisme et horreur pure. Un immense délire dont il est impossible de ressortir indemne et qui va largement diviser le public, mais qui prouve à quel point le cinéma a encore beaucoup à nous offrir à partir du moment où les conventions sont détournées, subverties, voire complètement détruites.

Comment écouter notre podcast La Réu' d'Ecran Large :
https://bit.ly/421MPSJ

Prenez votre place pour notre Grand Ecran Large sur Le Règne du Feu :
https://bit.ly/3Lq1scV

#BeauIsAfraid

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">G7rj5YzV0pk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/G7rj5YzV0pk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EVIL DEAD RISE : le grand carnage gore de l'année</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Raimi. Sang. Famille. Telles sont les trois composantes du nouveau Evil Dead, en salles depuis ce 19 avril 2023. Le film de Lee Cronin fait face à un sacré défi, puisque les deadites ont déjà été déclinés à toutes les sauces, du délire médiéval burlesque au pur film d’horreur hyper-gore. Et c’est bien ce défi qui le rend intéressant.

Mathieu s’intéresse donc non seulement à Evil Dead Rise, mais aussi au reste de la saga. Comment trouver sa place dans un destival sanglant aussi riche ? Et est-ce que ce nouveau volet n’incarnerai pas à la perfection une qualité rare, la modestie ? Réponse dans cette vidéo, conseillée à un public averti.

#EvilDeadRise #SamRaimi #Gore

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">z5Hl1SvSt_c</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/z5Hl1SvSt_c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>DONJONS ET DRAGONS : l'antidote aux blockbusters pourris ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Incroyable, mais vrai : la nouvelle adaptation de Donjons et Dragons est tout-à -fait regardable. Mieux, à des années-lumières du nanar supersonique de 2000, c’est un divertissement sympathique, voire un modèle de blockbuster estival. Alors que les grosses franchises de super-héros plus mégalo les unes que les les autres malmènent nos rétines, le long-métrage de Jonathan Goldstein et John Francis Daley brille par sa simplicité et sa générosité.

Cela n’en fait pas un grand film, bien entendu. Et c’est peut-être un détail pour vous. Mais pour une bonne partie de la rédaction d’Ecran Large, ça veut dire beaucoup. Mathieu va donc tenter d’ignorer son rhume et de démontrer que le divertissement modeste, c’est aussi un art, n’en déplaise à votre petit cousin hyperactif. Et soyez assuré qu’il est honnête, sinon, il ne serait pas fait prier pour titrer sa vidéo « Echec critique ».

Pour venir assister au Grand Ecran Large pour voir Le Règne du Feu :
http://bit.ly/GrandEcranLarge5

Pour écouter nos podcasts :
https://podcast.ausha.co/la-reu

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">lm4MEyt7YU8</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/lm4MEyt7YU8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>SHAZAM 2 : le flop de trop pour DC et les super-héros</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Après le flop de Black Adam, DC accélère sa chute et celle du Snyderverse avec Shazam! La Rage des Dieux qui ramène le super-héros de Zachary Levi sur le devant de la scène avant la probable disparition de la franchise. Ce nouveau long-métrage réalisé par David F. Sandberg a fait tous les pires choix possibles, délaissant ses personnages et leur belle dynamique de groupe pour se concentrer sur tous les tropes super-héroïques les plus éculés. En résulte un film ringard à l'humour lourdingue avec des méchantes au rabais, les obligatoires babioles magiques pour remplir le scénario et un certain mépris pour le public.

#Shazam #DC #Superhéros

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">q0I_fPxpruk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/q0I_fPxpruk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>JOHN WICK : la saga a-t-elle vraiment changé le cinéma d'action à Hollywood ? (ft. Chad Stahelski)</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Plus d'info sur The Eternal Daughter : http://bit.ly/3YWsw75

Le nouvel opus de la saga John Wick débarque ce mercredi dans les salles françaises. C’est la promesse d’une friandise hyper-sucrée pour les amateurs de cinéma d’action, avec notamment Donnie Yen et Scott Adkins pour tenir compagnie (et affronter) Keanu Reeves. C’est enfin l’occasion pour Mathieu de donner son avis sur le film bien sûr, mais également de revenir sur la saga désormais très populaire et d’interroger son réalisateur Chad Stahelski sur son héritage (tout en écorchant soigneusement son nom, comme il en a l’habitude).

Car désormais, la franchise doit composer avec les long-métrages qu’elle a inspirés, d’Atomic Blonde à Nobody, en passant par Bloody Milkshake et Kate. Pour rester au top, elle doit se recentrer sur ce qui avait fait son succès à l’origine : son appréhension très méticuleuse de l’action. Le cinéaste nous explique donc, dans les limites de l’exercice de promo, les singularités d’une saga qui aura définitivement marqué l’industrie hollywoodienne du moment.

00:00 ｜ Introduction
01:35 ｜ The Eternal Daughter
03:06 ｜ John Wick 4
18:50 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">dcKavm2j-ok</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/dcKavm2j-ok.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>KNOCK AT THE CABIN : critique du VRAI retour de Shyamalan</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Incroyable mais vrai : M. Night Shyamalan a refait un (vrai) bon film avec Knock at the Cabin, un thriller apocalyptique mené par Dave Bautista. Capable du meilleur comme du pire, le réalisateur de Sixième sens, Incassable, Signes, Le Village, The Visit, Split et Glass (mais aussi Le Dernier Maître de l'air, After Earth, Phénomènes et La Jeune Fille de l'eau) revient à la source du mal avec un film d'une efficacité redoutable, où il recycle toutes les meilleures ficelles de son cinéma. Mais Knock at the Cabin n'est pas seulement un solide thriller : c'est aussi une réflexion passionnante sur l'art du récit, et donc sur le cinéma.

#KnockAtTheCabin #DaveBautista #Shyamalan

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">-vhr8aK663k</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/-vhr8aK663k.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ASTERIX ET OBELIX : L'EMPIRE DU MILIEU – Mission navet pour Guillaume Canet</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Avant Les Trois Mousquetaires, Astérix et Obélix : L'Empire du Milieu est le premier gros blockbuster français de 2023 produit et distribué par Pathé. Si le groupe a l’ambition de rameuter les spectateurs en salles après la difficile crise du Covid, il aurait peut-être fallu éviter de confier cette nouvelle aventure du Gaulois à Guillaume Canet.

Le réalisateur des Petits mouchoirs se montre incapable d’exploiter son matériau, entre une mise en scène inexistante et un tempo comique à la ramasse. Pourtant, cet Empire du Milieu avait de beaux atouts, à commencer du côté de son casting (Cassel, Cohen, Cotillard, Lellouche...). C’est pourquoi Antoine (le pauvre...) vient estimer la casse.

Pour découvrir Crunchyroll :
https://bit.ly/3QWK7tn

#Astérix #LempireDuMilieu #GuillaumeCanet 

00:00 ｜ Introduction
00:39 ｜ Crunchyroll
02:46 ｜ Astérix et Obélix : L'Empire du Milieu
13:56 ｜ Épilogue

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">Tim8P3H_H_Y</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/Tim8P3H_H_Y.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>HALLOWEEN : le meilleur de l'horreur sur Netflix, Disney+ et les autres</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Quoi de mieux pour Halloween, que de regarder un bon film d’horreur ? Pas grand-chose, et cela tombe bien, car cette année, il y a pléthore de cauchemars à se mettre sous la dent, et il y en aura pour tous les dégoûts. Série, anthologie, animation, film, tout ce que vous craignez, vous l’aurez.

À commencer par le Cabinet de Curiosités de Guillermo Del Toro, collection de huit récits ténébreux écrits et réalisés par la crème du cinéma fantastique, disponible sur Netflix. Les amateurs d’expérience nerveusement éprouvantes pourront tenter l’expérience Barbare sur Disney+, à leurs risques et périls. Les amateurs de cinéma devront patienter jusqu’au 2 novembre... mais seront récompensés du très attendu X de Ti West, dans laquelle l’équipe de tournage d’un film pour adultes découvre que le Texas n’était peut-être pas le décor idéal pour leurs plus spectaculaires galipettes.

#Netflix #Disney+ #Halloween 

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">W7q1mSWDbVU</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/W7q1mSWDbVU.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>HOUSE OF THE DRAGON : la meilleure série de l'année ?</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Au terme d’un dixième épisode qui envoie la sauce, House of the Dragon conclut sa saison 1 avec brio. Le spin-off de Game of Thrones confirme non seulement le savoir-faire de HBO, mais écrase aisément la concurrence par son retour à une certaine épure narrative, qui lui permet de réellement développer ses thèmes et ses personnages.

Résultat, Antoine est tout content, et a décidé de revenir plus en détails sur les caractéristiques de cette série miraculeuse, et sur son rapport exemplaire à la structure sérielle.

Retrouvez notre critique du dernier épisode de House of the Dragon :
https://www.ecranlarge.com/series/1119163-house-of-the-dragon/1119164-season-1/1453922-house-of-the-dragon-saison-1-episode-10-un-final-qui-croque-dur

Comment vous abonner à FILMO :
https://www.filmotv.fr/

Code promo Filmo : ELFILMO
Avec ce code, profitez de deux mois gratuits et sans engagement.

#HouseOfTheDragon #HBO #MattSmith 

00:00 ｜ Introduction
00:37 ｜ Filmo
02:54 ｜ La Fin de House of the Dragon

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">03Q-kAxu8b0</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/03Q-kAxu8b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>BLACK ADAM : pourquoi c'est nul mais ça va cartonner</title><description>Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

Alors que Warner est plus que jamais dans la tourmente, et que le DCEU est en état de mort cérébral, Black Adam espère bouleverser le champ du cinéma super-héroïque grâce à la force de frappe de Dwayne Johnson. En incarnant le plus puissant des anti-héros, la star hollywoodienne se donne un écrin de rêve pour un film bourrin… mais finalement très inoffensif.

Conçu pour cocher toutes les cases du genre et ses poncifs les plus éculés, Black Adam est l’exemple du blockbuster qui a compris ce que recherchait le public, quitte à le faire sans la moindre once de surprise. L’occasion pour Antoine de revenir sur cet algorithme fait film, qui devrait tout défoncer au box-office.

Retrouvez notre critique écrite de Black Adam :
https://www.ecranlarge.com/films/critique/1453325-black-adam-critique-dun-nanti-heros

#BlackAdam #DC #TheRock

00:00 ｜ Introduction
00:29 ｜ Crunchyroll
01:53 ｜ Dwayne Johnson

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge</description><guid isPermaLink="false">EnpvsyYBUWQ</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/EnpvsyYBUWQ.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>