<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Critique à Chaud</title><link>https://github.com/Sorcier88/special-bassoon</link><description>Generated Feed</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://raw.githubusercontent.com/Sorcier88/special-bassoon/refs/heads/main/cover/ecran_large.png</url><title>Critique à Chaud</title><link>https://github.com/Sorcier88/special-bassoon</link></image><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 07:52:28 +0000</lastBuildDate><itunes:author>Ecran large</itunes:author><itunes:image href="https://raw.githubusercontent.com/Sorcier88/special-bassoon/refs/heads/main/cover/ecran_large.png"/><item><title>CAPTAIN AMERICA : BRAVE NEW WORLD - les 3 gros problèmes du dernier Marvel</title><description>Profitez de 15% de réduction sur tout le site Holzkern avec le code ECRANLARGE : http://www.holzkern.com/ecranlarge

Captain America : Brave New World est le premier Marvel de l'année à sortir au cinéma. Le film réalisé par Julius Onah (The Cloverfield Paradox) marque ainsi les débuts du Captain America de Sam Wilson (Anthony Mackie), intronisé en 2021 dans Falcon et le Soldat de l'Hiver. Et comme on pouvait le craindre, le passage de flambeau, ou plutôt de bouclier, n'est pas des plus convaincants. S'il n'est pas le film le plus nul ou énervant du MCU, cette première aventure solo de l'ancien Faucon n'arrive jamais à décoller très haut, et ce pour trois raisons.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">a06LQo3z5-A</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/a06LQo3z5-A.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>MICKEY 17 : le film de SF du réalisateur de Parasite est-il son moins réussi ?</title><description>#mickey17 

Après son sacre pour Parasite en 2019, lauréat de la Palme d'or et de quatre oscars (dont meilleur film), le réalisateur Bong Joon-ho est enfin de retour au cinéma avec Mickey 17. Ce blockbuster de science-fiction, adaptation du livre Mickey 7 d'Edward Ahston, est son premier vrai film hollywoodien, produit par Warner et mené par Robert Pattinson.
 
Vu ses coulisses légèrement complexes, on pouvait craindre le résultat final, mais si Mickey 17 est très imparfait, c'est encore un bon cru pour le cinéaste coréen. Un petit bijou de science-fiction mêlant habilement les genres, entre humour, tragédie, épique et bizarrerie, et où les réflexions de Bong Joon-ho sur le capitalisme et l'humain en font un grand spectacle hollywoodien subversif passionnant.

Découvrez Mickey 7, le roman qui a inspiré le film Mickey 17, aux éditions Bragelonne : https://bit.ly/3EUPlDV

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">7LY56VEENwM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/7LY56VEENwM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THE ELECTRIC STATE : il est là, le parfait désastre de Netflix</title><description>#theelectricstate #milliebobbybrown #chrispratt 

Après les immenses succès d’Avengers : Infinity War et Endgame, on aurait pu croire que Joe et Anthony Russo profiteraient de leur statut à Hollywood pour tenter de nouvelles choses au cinéma. Ils ont préféré se réfugier sur les plateformes de streaming, à enchaîner les “contenus” toujours plus lisses et creux. The Electric State, avec Millie Bobby Brown et Chris Pratt, n’est pas seulement un sommet d’insipidité. C’est le blockbuster le plus cher de l’histoire de Netflix... et ça fait peur.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/profile/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">nVBITnRiOIk</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/nVBITnRiOIk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>NETFLIX refait (enfin) un bon film : la méga-baston Ravage avec Tom Hardy</title><description>#netflix #havoc #ravage

Annoncé en 2021 et tourné la même année, le Ravage de Gareth Evans commençait à inquiéter. Ce 25 avril 2025, il débarque enfin, assez discrètement, sur Netflix. Le réalisateur de The Raid aurait-il livré son premier mauvais film ? Refusant d’y croire, Mathieu s’est jeté dessus aussitôt que possible.
Et il avait raison d’y croire. Ravage sera probablement une petite déception pour les fans du genre, mais il reste un film d’action parmi les plus brutaux, méchants et surtout chaotiques de l’année. Petite critique en toute impartialité (non).

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">7shtsn6Xpt0</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/7shtsn6Xpt0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THUNDERBOLTS* : incroyable, Marvel a refait un bon film</title><description>Apprenez à prononcer correctement "Thunderbolts" grâce à Babbel et profitez de 50% de réduction sur votre abonnement grâce à ce lien ! ➡️ https://bit.ly/EcranLargeApril

Marvel vit un petit enfer depuis le lancement de la Phase 5, enchaînant les énormes bévues au box-office et les désillusions critiques. Et même si Deadpool &amp; Wolverine a permis au studio de souffler au niveau des finances, le nouvel échec de Captain America : Brave New World en salles a prouvé que les super-héros de la franchise étaient bel et bien malades.
 
C'est dans ce contexte que débarque Thunderbolts*, film centré autour d'une troupe d'anti-héros censée être le simili-Suicide Squad de Marvel. Rien ne laissait supposer que ces personnages, leurs traumas et leurs actions pourraient relever le MCU... et pourtant. À la surprise générale, Thunderbolts* est un des meilleurs films récents de la saga, posant les fondations d'un avenir assez palpitant pour le MCU. Voici pourquoi.

#thunderbolts #marvel #marvelstudios  

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">bRoRmtMIcSI</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/bRoRmtMIcSI.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>JURASSIC WORLD RENAISSANCE : comment ont-il pu foirer cette suite "parfaite" ?</title><description>Jusqu'à 85€ de réduction sur 4 boxs HelloFresh et 3 cadeaux offerts grâce au code promo ECRANLARGE ➡️ https://bit.ly/3HQrtTj

#hellofreshfrance #jurassicworld4 #JurassicWorldRenaissance #JurassicWorldRebirth

La saga Jurassic est de retour avec un Jurassic World 4 (ou un Jurassic Park 7, selon les points de vue). Trois ans après le ratage Jurassic World : Le Monde d'après, c'est Scarlett Johansson et Jonathan Bailey qui partent à l'aventure dans un nouveau film qui reprend les mêmes ingrédients : un groupe qui doit survivre sur une île pleine de dinosaures. Mais avec le réalisateur Gareth Edwards (Godzilla, Rogue One, Monsters), il y avait des raisons d'espérer un blockbuster un minimum satisfaisant et spectaculaire. Que s'est-il donc passé pour que Jurassic World : Renaissance déçoive à ce point ? On essaye de comprendre. 

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">G4UyH5wb2sc</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/G4UyH5wb2sc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>SUPERMAN : l'anti--Man of Steel dont DC avait besoin</title><description>#superman #jamesgunn 

Maintenant que le DCEU s'est noyé avec le dernier Aquaman 2, l'univers étendu de DC renaît de ses cendres avec Superman, premier chapitre du nouveau DCU chapeauté par Peter Safran et James Gunn. Ce dernier officie également comme réalisateur et scénariste des nouvelles aventures de l'Homme d'Acier, désormais joué par David Corenswet. Depuis la première bande-annonce, le film divise le public, entre les aficionados de James Gunn (dont fait partie Déborah),  et ceux qui regrettent le ton plus sombre et torturé de Man of Steel et du Snyderverse. Mais comme il en faut pour tous les goûts et tous les publics, c'est avec l'anti-Man of Steel par excellence que s'ouvre ce nouvel univers, qui s'annonce plus lumineux et optimiste. 


Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">amyFHaIs_NE</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/amyFHaIs_NE.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDDINGTON : Le western provoc' qui détruit l'Amérique</title><description>#eddington #pedropascal #joaquinphoenix

En seulement cinq ans et trois films – Hérédité, Midsommar et Beau is Afraid –, Ari Aster a rapidement marqué les esprits et est devenu l'une des coqueluches du cinéma d'horreur indépendant, voire le roi du malaise contemporain à Hollywood. Pour son quatrième film, Eddington, il a carrément monté les marches du Festival de Cannes 2025 aux côtés de Joaquin Phoenix, Emma Stone, Pedro Pascal ou encore Austin Butler. 
 
Sans trop de surprise, son film a divisé puisque son Eddington explose totalement l’Amérique post-Covid avec un ton ultra-provocateur, jonglant entre la farce noire, le thriller parano et le western bourrin, dans un chaos intense, flippant et jubilatoire. C'est clairement un des événements cinématographiques de l'année et il est donc absolument immanquable.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">TXCoWK-YSzo</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/TXCoWK-YSzo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>LES 4 FANTASTIQUES : dommage, ça a failli être (vraiment) bien</title><description>#lesquatrefantastiques #fantasticfour #marvel 

Après Captain America 4 et Thunderbolts* et avant Avengers : Doomsday, il y a Les 4 Fantastiques : Premier pas. Le premier film de la Phase 6 de Marvel avait une sacrée mission : présenter de nouveaux personnages, montrer une nouvelle dimension du MCU, et préparer le prochain film Avengers qui sort fin 2026. Après trois adaptations pas très réussies, les 4 Fantastiques avaient enfin l'occasion de briller au cinéma, et Marvel a beaucoup misé sur eux. Le résultat est-il vraiment à la hauteur vu les enjeux ? N'y a t-il pas un truc qui cloche dans ce nouveau Marvel si important dans les plans des Avengers ? On en parle en vidéo.

Découvrez la TV OLED SAMSUNG TQ55S90F sur Son-Video.com : https://fliz.ly/mJk28_y

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">LPlot1xiJ0k</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/LPlot1xiJ0k.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>KARATE KID: LEGENDS, COBRA KAI... Le poison de la nostalgie à Hollywood</title><description>Apprenez à parler une nouvelle langue grâce à Rosetta Stone et bénéficiez de 60% de réduction sur l'abonnement à vie ! ➡️ https://bit.ly/4ll26Hf

Quelques mois à peine après la fin de Cobra Kai, la saga Karate Kid est déjà de retour. Il s’agit de battre le fer tant qu’il est chaud, ou plutôt tant qu’il est encore populaire. En effet, la série récupérée par Netflix était un véritable succès d’estime dont ce nouveau volet tente de prendre l’aspiration.
À raison ? Promu un peu malgré lui spécialiste du Karaté juvénile parce qu’il avait le malheur d’avoir vu le film de 1984, Mathieu a vu cette nouvelle version dégoulinant de nostalgie. Et c’est bien ça le problème. Karate Kid: Legends cristallise plusieurs problèmes de la pop culture contemporaine et c’est peut être ça le plus intéressant chez lui.

Comment soutenir Ecran Large ?
https://www.ecranlarge.com/abonnement

------------------------------------------------------------------

Avec EcranLarge.com, retrouvez toute l'actualité cinéma, séries, DVD/Blu-Ray et Jeux Vidéo.

https://www.ecranlarge.com/

------------------------------------------------------------------

Facebook : https://www.facebook.com/ecranlarge/
Twitter : https://twitter.com/EcranLarge
Instagram : https://www.instagram.com/ecran_large/
Discord : https://discord.com/invite/RqcGJxSYRx</description><guid isPermaLink="false">UYeWDcKggOM</guid><enclosure url="https://github.com/Sorcier88/special-bassoon/releases/download/audio-storage/UYeWDcKggOM.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>